<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="releasenotes_title">Notas de la versión</string>
    <string name="releasenotes_changes">Cambios recientes</string>
    <string name="releasenotes_release">Versión</string>
    <string name="button_dont_show">No mostrar de nuevo</string>
    <string name="button_show_later">Mostrar de nuevo</string>
    <string name="releasenotes_first_usage">
<![CDATA[
<h3>Información para nuevos usuarios:</h3>

<p>El objetivo de esta aplicación es la organización y visualización de fotos en los ojos. Antes del primer uso, es necesario
hacer lo siguiente: </p>
<p>1. Definir una carpeta de entrada para nuevas fotos oculares y copiar todas sus fotos oculares existentes en esta carpeta.</p>
<p>2. Configurar esta carpeta como &laquo;carpeta de entrada&raquo; en los ajustes (primera entrada). </p>
<p>3. Asignar estas fotos a las personas y las fechas y cambiar a la carpeta de fotos ojo de la aplicación, utilizando la funcionalidad &laquo;Organizar nuevas fotos&raquo;.</p>
<p>Después de esta preparación, puede utilizar la funcionalidad &laquo;Visualizar las fotos&raquo; para ver y analizar sus fotos.</p>

<p>En la mayoría de las páginas de la aplicación hay un signo de interrogación en la esquina superior derecha - aquí se puede acceder a la página de ayuda.</p>

<p><b> Nota importante:</b> Esta aplicación modifica los archivos JPG de forma no destructiva, con el fin de almacenar los metadatos dentro
los archivos. Esto tiene la ventaja de que toda la información está disponible si usted
copie las imágenes desde un dispositivo a otro. Hasta cierto punto, la información como comentarios
será aún disponible en MS Windows.Sin embargo, este tipo de almacenamiento impone un pequeño riesgo. Puede
suceder que en algunos dispositivos, o para los cuadros del algunas cámaras,
el almacenamiento de información en el JPG falla, o posiblemente hasta
destruye el archivo JPG. Por lo tanto, es recomendado que mantenga copias de
seguridad de sus archivos JPG, al menos cuando se utiliza el aplicación por
primera vez con un nuevo dispositivo o con una nueva cámara. Por favor, me informen si aparecen estos problemas.
]]>
    </string>
    <string name="releasenotes_current_remark"></string>

    <string-array name="releasenotes_version_notes">
        <item>Versión inicial. Permite organizar las fotos en una carpeta de destino, y para mostrar pares de fotos.</item>
        <item>Funcionalidad básica de superposiciones</item>
        <item>Correcciones menores.</item>
        <item>Añadido superposición.</item>
        <item>Selección de fotos alternativos en la organización.</item>
        <item>Mejora de la asignación de brillo / contraste.</item>
        <item>Varias pequeñas mejoras y correcciones.</item>
        <item>Versión Inglés de la superposición.</item>
        <item>Comienzo de la App desde el exterior con un conjunto de imágenes</item>
        <item>Permitir imágenes no JPG. Consideración de la orientación EXIF de la imagen.</item>
        <item>Segunda superposición personalizada. Mejora pellizcos superposición. Corregidos algunos problemas de visualización.</item>
        <item>Varias pantallas de ayuda.</item>
        <item>Almacenamiento de la posición de superposición en archivo JPG.</item>
        <item>Añadido una más superposición (italiano). Añadido pantalla de inicio para los nuevos usuarios. Corrección de errores.</item>
        <item>Menú contextual en vista de la imagen. Se permite el almacenamiento de contraste y brillo. Edición de los comentarios de imagen. Pequeñas mejoras.</item>
        <item>Eliminar fotos y cambiar las fechas a través del menú contextual. Pequeñas mejoras y correcciones de errores.</item>
        <item>Introducido diseño especial para tabletas - lista de nombres se fusionó con la lista de fotos por nombre</item>
        <item>Permitida almacenamiento de posición y zoom de la imagen. Cambio de brillo y contraste en vista de dos imágenes.</item>
        <item>Al editar el comentario, todavía se muestra la imagen. Corrección de errores.</item>
        <item>Ahora es posible buscar nombres. Al organizar fotos, nuevos nombres se pueden introducir de forma más directa.</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Selección de carpetas simplificado en la configuración.</item>
        <item>Activado mover fotografías a la carpeta de entrada. La aplicación se queda con la organización de fotos si hay más fotos que se organizarán.</item>
        <item>Añadido navegación en las páginas de ayuda. Corrección de errores.</item>
        <item>Nuevos superposiciones. Elige el color de las superposiciones. Corrección de errores.</item>
        <item>Añadida una superposición más. Página de ayuda para las notas de la versión. Corrección de errores.</item>
        <item>Mejora de la escala de contraste. Habilitado ahorro en la tarjeta SD para Android 4.4. Localización española.</item>
    </string-array>
</resources>