<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="html_navigation_overview">Información general</string>
    <string name="html_navigation_settings">Configuración</string>
    <string name="html_navigation_organize_photos">Organizar nuevas fotos</string>
    <string name="html_navigation_display_photos">Visualizar las fotos</string>
    <string name="html_navigation_release_notes">Notas de la versión</string>
    <string name="html_release_notes_base">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD HTML 4.01 Transitional//EN"
"http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd">
<html>
<head>
<title>Diagnóstico de ojos - Notas de la versión</title>
</head>
<body>
	<h2>Diagnóstico de ojos - Notas de la versión</h2>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_overview">
<![CDATA[
<! DOCTYPE HTML PUBLIC "- // W3C // DTD HTML 4.01 Transitional // EN"
"http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd">
<html>
<head>
<title>Diagnóstico ocular - Información general</title>
</head>
<body>
	<h2>Diagnóstico ocular - Información general</h2>

	Esta aplicación tiene el objetivo de ayudar a la visualización de fotografías
	de los ojos en un dispositivo Android, con el fin de hacer el diagnóstico médico.

	<h3>Características principales</h3>

	<ul>
		<li>Organización de los fotos oculares por nombre, fecha y lado
			(derecho/izquierdo)</li>
		<li>Visualización de dos fotos oculares en paralelo (con la posibilidad
			de cambio de tamaño individual), con el fin de compararlos (por ejemplo,
			derecha-izquierda comparación, la comparación antes-después, comparación de
			personas diferentes, o comparación con una topografía del iris).</li>
		<li>Cambio de brillo y contraste de la foto durante la visualización, y
			superposición con una topografía del iris.</li>
		<li>También puede guardar la información en las fotos, por ejemplo el
			brillo y comentarios. Para ser capaz de almacenar información y usar la plena
			funcionalidad de la aplicación, las fotos tienen que tener formato JPG.</li>
	</ul>
	Esta es sólo una versión beta de la aplicación. Otras características están por
	venir. Ideas para otras características son bienvenidos.

	<h3>Principales actividades</h3>

	<h4>Paso 1:. Organizar las fotos</h4>

	<p>En este paso, puede organizar las fotos de ojos.</p>

	<p>La aplicación espera nuevas fotos de los ojos en una carpeta de
		entrada que está preconfigurada como la carpeta de destino de la aplicación
		Eye-Fi, pero se puede cambiarlo por medio de la configuración.</p>

	<p>En el actividad &laquo;Organizar nuevas fotos&raquo;, puede asignar
		nuevas fotos de los ojos de la carpeta de entrada a una persona y una fecha y
		prepararlos en esta manera para la aplicación. De este modo, las fotos serán
		renombradas y trasladadas a la carpeta de la aplicación.</p>

	<p>Como alternativa, puede seleccionar dos fotos en un explorador de
		archivos o en una aplicación de fotos, y enviar estas fotos a la aplicación
		Diagnóstico del ojo. A continuación, puede organizar estas fotos en la
		aplicación. En este caso, las fotos no se eliminarán de su ubicación anterior.</p>

	<h4>Paso 2:. Visualizar las fotos</h4>

	<p>Este es el objetivo principal de la aplicación, pero requiere de las
		fotos para ser organizado por medio del paso 1.</p>

	<p>En esta actividad, usted puede</p>
	<ul>
		<li>Mostrar una de las fotos en detalle. Aquí también se puede cambiar el
			brillo y el contraste de la foto, muestra iris topografías como
			superposición, o escribir comentario a una foto.</li>

		<li>Mostrar dos fotos para la comparación (y cambiar el tamaño
			independiente).</li>
	</ul>

	<h3>Almacenamiento de datos</h3>

	<p>La aplicación graba información (como posición del iris o comentarios)
		directamente en los archivos de imagen JPG. Esto tiene la ventaja de que toda
		la información es todavía disponible si copia las imágenes de un dispositivo a
		otro. En parte, la información como los comentarios será aún disponible en MS
		Windows.</p>

	<p>Sin embargo, este tipo de almacenamiento impone un pequeño riesgo. Puede
		suceder que en algunos dispositivos, o para los cuadros del algunas cámaras,
		el almacenamiento de información en el JPG falla, o posiblemente hasta
		destruye el archivo JPG. Por lo tanto, es recomendado que mantenga copias de
		seguridad de sus archivos JPG, al menos cuando se utiliza el aplicación por
		primera vez con un nuevo dispositivo o con una nueva cámara.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_settings">
<![CDATA[
<! DOCTYPE HTML PUBLIC "- // W3C // DTD HTML 4.01 Transitional // EN"
"http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd">
<html>
<head>
<title>Diagnóstico ocular - Ajustes</title>
</head>
<body>
	<h2>Ajustes</h2>

	La aplicación permite a los siguientes ajustes:

	<h3>Carpeta de entrada para nuevas fotos</h3>

	<p>Esta es la carpeta, de donde las nuevas fotos son importadas. Como configuración predeterminada, este es o bien
		la carpeta de destino de la aplicación Eye-Fi o la carpeta norma de la aplicación de la cámara. Sin embargo, puede
		configurar aquí cualquiera otra carpeta.</p>

	<p>Bagaje con respecto a la aplicación Eye-Fi: normalmente, la cámara del dispositivo celular no es suficiente para
		tomar fotos oculares en alta calidad. Un enfoque más práctico es utilizar una cámara externa con SD Eye-Fi, que
		transfiere las fotos a través de WLAN en el dispositivo celular.</p>

	<h3>Carpeta de fotos oculares</h3>

	<p>Esta es la carpeta en la que la aplicación administra las fotos de ojos. Normalmente, usted no tiene que cambiar
		esto. Desde aquí, puede copiar las fotos a otros dispositivos.</p>

	<p>La carpeta predeterminada es &laquo;FotosOcular&raquo;.</p>

	<p>Puede seleccionar aquí una carpeta, ya sea en la memoria del dispositivo o en una tarjeta SD. En Android 4.4
		(Kitkat), almacenamiento en la tarjeta SD tiene algunas limitaciones, Por lo tanto, algunas operaciones tardarán más.</p>

	<h3>Última foto es ojo derecho</h3>

	Aquí puede definir si la última foto es el ojo derecho o el ojo izquierdo. Como configuración predeterminada este es el
	ojo izquierdo (lo que significa que usted hizo primero una foto del ojo derecho y luego del ojo izquierdo).

	<h3>Ordenar por apellido</h3>

	Aquí se puede establecer si la lista de nombres será ordenada por apellido.

	<h3>Tamaño máximo de mapas de bits</h3>

	Este es el tamaño en el que las fotos se reducen antes de mostrar. Este se requiere para ahorrar memoria del
	dispositivo. El valor predeterminado es 2048. En dispositivos con poca memoria, puede ser necesario para configurar un
	valor menor (por ejemplo, 1024). valores demasiado grandes pueden bloquear la aplicación.

	<h3>Mostrar imagen en alta resolución</h3>

	Aquí usted puede decidir en qué circunstancias se muestra la foto en alta resolución, que permite ver más detalles en
	la foto, pero consume memoria y tiempo de cálculo.

	<ul>
		<li>Mantener imagen completa en la memoria: La aplicación siempre almacena las fotos en resolución completa en la
			memoria. Esto da la mejor experiencia del usuario en los dispositivos de gama alta, pero puede conducir a fallos si
			no hay suficiente memoria disponible.</li>

		<li>Cargar foto detalle cada vez que la imagen no se mueve: La aplicación carga una vista alta resolución cada
			vez que la foto no se mueve. Esto requiere menos memoria, pero puede llevar a tiempos de espera.</li>

		<li>Cargar sólo si se solicita: La aplicación no muestra la imagen en alta resolución. Esto requiere menos
			memoria y tiempo de cálculo, pero los detalles en la foto se pueden perder. la botón &laquo;lupa&raquo; permite
			visualizar el detalle actual de la imagen en la plena resolución.</li>
	</ul>

	<h3>Guardar datos adicionales en JPG</h3>

	Aquí puede limitar el almacenamiento de datos en los archivos JPG de la aplicación.

	<ul>
		<li>Guardar en EXIF (recomendado): La aplicación guarda la información relevante en el archivo JPG, incluso en
			campos estándar que son visibles en Windows.</li>

		<li>Guardar en campos personalizados: La aplicación guarda la información en el archivo JPG, pero sólo en campos
			separados. Campos estándar se mantienen sin cambios; los datos intercambio con Windows no es posible.</li>

		<li>No guarde datos en imágenes: La aplicación no almacena información en archivos JPG. (Esto limita la
			funcionalidad de la aplicación.)</Li>
	</ul>

	<h3>Color predeterminado de superposiciones</h3>

	Aquí puede definir el color predeterminado para los superposiciones de topografías del iris. (Estándar: rojo)

	<h3>Idioma</h3>

	Aquí puede cambiar el idioma en el que se mostrará la aplicación. Un cambio de valor fuerza un reinicio de la
	aplicación.

	<h3>Clave de usuario</h3>

	Una clave de usuario que permite el desbloqueo de la funcionalidad adicional.
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_organize_photos">
<![CDATA[
<! DOCTYPE HTML PUBLIC "- // W3C // DTD HTML 4.01 Transitional // EN"
"http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd">
<html>
<head>
<title>Diagnóstico ocular - Organizar nuevas fotos</title>
</head>
<body>
	<h2>Organizar nuevas fotos</h2>

	<p>Aquí usted puede organizar sus fotos de los ojos.</p>

	<p>Se muestran los dos últimos imágenes de la carpeta de entrada.</p>

	<p>Con el botón &laquo;Cambiar&raquo; usted puede intercambiar las dos fotos.</p>

	<p>Con el botón &laquo;Otras Fotos&raquo; puede seleccionar dos diferentes fotos de la carpeta de entrada, haciendo
		clic en dos de las fotos mostradas. Aquí, usted también puede eliminar las fotos de la carpeta de entrada, mediante el
		uso de la menú contextual (pulsación larga en una foto).</p>

	<p>En &laquo;Seleccionar Nombre&raquo; se puede seleccionar el nombre de la persona de la cual se toman las fotos
		de los ojos. Aquí si puede seleccionar un nombre existente o introducir un nuevo nombre.</p>

	<p>En &laquo;Seleccionar Fecha&raquo; puede seleccionar la fecha en que las fotos serán listadas. Normalmente se
		trata de la fecha de captura de las fotos, que es preseleccionada. Sin embargo, usted puede seleccionar una fecha
		diferente. Esto es necesario particularmente, si desea mantener más de un par de ojos de una persona de un fecha - la
		aplicación permite sólo un par de fotos por día y persona</p>

	<p>Con el botón &laquo;Aceptar&raquo; puede mover el par de fotos de ojos seleccionado a la carpeta de fotos ojo.
		Las fotos están asociadas con el nombre y fecha determinada y luego pueden ser utilizadas por la aplicación.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_display_photos">
<![CDATA[
<! DOCTYPE HTML PUBLIC "- // W3C // DTD HTML 4.01 Transitional // EN"
"http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd">
<html>
<head>
<title>Diagnóstico ocular - Visualizar las fotos</title>
</head>
<body>
	<h2>Visualizar las fotos</h2>

	<p>En esta actividad, se puede seleccionar el nombre de una persona cuyas fotos oculares se quiere ver. Luego la
		aplicación mostrará todas las fotos de ojo de esta persona en una lista ordenada por fecha.</p>

	<p>A continuación, usted tiene las siguientes posibilidades:</p>

	<ul>
		<li>Mostrar una de las fotos en detalle (haciendo clic en una foto).</li>

		<li>Mostrar los dos fotos de una fecha (haciendo clic en una fecha)</li>

		<li>Mostrar dos fotos de diferentes fechas (haciendo largo clic en una foto y después clic en una segunda foto)</li>

		<li>Mostrar dos fotos de diferentes personas: seleccione una foto de esta persona (mediante pulsación larga) y
			luego seleccione una foto de una persona diferente.</li>
	</ul>

	<p>Tenga en cuenta que los gráficos de la topografía del iris pueden organizarse como fotos oculares - Esto permite
		comparar las fotos de los ojos con los gráficos de la topografía del iris. Tal gráficos no están incluidos en la
		aplicación (excepto de superposiciónes).</p>

	<h3>Otras opciones en la vista general</h3>

	<ul>
		<li>Al hacer una pulsación larga en un nombre en la lista de nombres, es posible que cambiar o eliminar el nombre</li>

		<li>Al hacer una pulsación larga en una fecha en la lista de fotos para una nombre, usted puede cambiar la fecha
			o eliminar las imágenes de esa fecha, o puede mover estas fotos a la carpeta de entrada (por ejemplo, con el fin de
			trasladarlos a un diferente nombre).</li>
	</ul>

	<h3>Otras opciones en la vista de detalle</h3>

	<p>En la vista de detalle (una o dos fotos), tiene las siguientes más posibilidades:</p>

	<ul>
		<li>Cambio de brillo y contraste mediante correderas</li>

		<li>Visualización de una topografía de iris como superposición, adaptación de la superposición al iris y
			almacenamiento de la posición de superposición (botón de cerradura)</li>

		<li>Guardar los ajustes seleccionados de brillo y contraste (por medio del botón &laquo;guardar&raquo; en la
			barra de acciones)</li>

		<li>Guardar la posición y zoom (por medio del botón &laquo;guardar&raquo; en la barra de acciones)</li>

		<li>Cambiar el comentario de la foto (por medio del botón &laquo;documento&raquo; en la barra de acciones)</li>
	</ul>

	<p>Estas funciones pueden activarse o desactivarse mediante el menú contextual (larga pulsación en la foto) a
		&laquo;Mostrar/Ocultar herramientas&raquo;.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>

</resources>