<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="releasenotes_first_usage">
<![CDATA[
	<h3>Nota importante:</h3>

	<p>Esta aplicación permite el uso libre sólo para dos semanas, con limitaciones en el número de fotos.</p>

	<p>Por favor, probar la aplicación. Si le resulta útil, entonces usted puede comprar un paquete premium dentro de la aplicación, que permite el uso ilimitado.</p>
]]>
    </string>

    <string-array name="releasenotes_version_notes">
        <item>Versión inicial, basado en la aplicación Diagnóstico ocular, con grandes mejoras en el uso de la cámara.</item>
        <item>Varias correcciones de errores.</item>
        <item>Corregidos problemas con la compra de paquete premium.</item>
        <item>Aumentado el período de prueba a 2 semanas. Habilitado diversos círculos de orientación a la cámara. Corrección de errores.</item>
        <item>Se puede utilizar el flash en la cámara. Fotos verticales son posibles. Correcciones de errores.</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Selección de modos de enfoque de la cámara. Habilitación de la base de las características de Android 5 de la cámara. Corrección de errores.</item>
        <item>Adaptación de superposiciones en el tamaño y la posición de la pupila.\nPosibilidad de desplazar la pantalla de la cámara a través de las ajustes (si los botones están cubiertos por la cinta Miniris).\nCorrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Versión en español de la topografía di Jensen (Posición 3).\nPermitir el zoom mientras se revisan las imágenes de la cámara.\nCorrección de errores</item>
        <item>Añadido un modo guiado para configurar la posición de iris y pupila.\nTopografía di Rayid.\nAhora los usuarios pueden especificar qué superposiciones están asociados con los botones de superposición.\nCorrección de errores.</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores. Corregidos problemas con el acceso a archivos para Android 6.</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Detección automática de la posición del iris y de la pupila. Corrección de errores</item>
        <item>Cambio de la saturación y temperatura de color. Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Habilitado zoom de la cámara. Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Icono de calificación. Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Política de privacidad añadida</item>
        <item>Habilitado la captura de un solo foto de ojo. Corrección de errores</item>
        <item>Habilitado compartir fotos de los ojos. Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Uso del flash LED externo. Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Activado el uso de la cámara frontal. Rotación de imágenes</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Habilita el uso de la aplicación de cámara del sistema. (Se puede desactivar en la configuración de la cámara). Corrección de errores</item>
        <item>Actualización menor en los botones de la cámara</item>
        <item>Mejor manejo de la orientación de la cámara. Habilitado para elegir fotos de la galería. Corrección de errores</item>
        <item>Disparo de la cámara mediante el botón de volumen</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Añadido localización portuguesa. Corrección de errores</item>
        <item>Topografía di Rayid numérico. Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Superposiciónes añadida en francés y polaco</item>
        <item>Actualizado para Android 9. Corrección de errores</item>
        <item>Corrección de errores</item>
        <item>Topografía di Jausas (francés). Corrección de errores</item>
        <item>Manejo actualizado de la facturación de Google. Corrección de errores</item>
        <item>Problema solucionado con cámaras de tableta</item>
        <item>Preparación para Android 11</item>
    </string-array>

</resources>