<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="releasenotes_first_usage">
<![CDATA[
<h3>Wichtiger Hinweis:</h3>
	
<p>Diese App erlaubt nur zwei Wochen lang die freie Nutzung, bei eingeschränkter Zahl der Fotos.</p>

<p>Bitte testen Sie die App. Wenn Sie sie nützlich finden, dann können Sie in der App ein Premium-Pack erwerben, das unbegrenzte Nutzung ermöglicht.</p>

<h3>Hinweis für neue Nutzer:</h3>

<p>Diese App dient der Organisation und Anzeige von Augenfotos.
Vor der ersten Benutzung sind folgende Schritte erforderlich:</p>
<p>1. Legen Sie ein Eingangsverzeichnis für neue Augenfotos fest, und 
<a href="appcode://selectInputFolder">konfigurieren Sie das Eingangsverzeichnis in den Einstellungen</a>.</p>
<p>2. Kopieren Sie ihre vorhandenen Augenfotos in das Eingangsverzeichnis.</p>
<p>3. Nutzen Sie die Funktion &bdquo;Neue Fotos einordnen&ldquo;, um Ihre Fotos Personen und Daten zuzuordnen und die Fotos
in das Augenfoto-Verzeichnis der App zu verschieben.</p>
<p>Nach dieser Vorbereitung können Sie die Funktion &bdquo;Fotos anzeigen&ldquo; nutzen, um Ihre Fotos zu analysieren.</p>

<p>Auf den meisten Seiten der App befindet sich rechts oben ein Fragezeichen - hier erreichen Sie die Hilfe.</p>

<p>Es gibt auch eine Windows-Anwendung, die Sie nutzen können, um die Fotos, die Sie mit dieser App
organisiert haben, auf Ihrem Windows-Computer anzuschauen. Für mehr Informationen siehe
<a href="http://augendiagnose.jeisfeld.de/?page=windowsapp">http://augendiagnose.jeisfeld.de/?page=windowsapp</a>.</p>

<p><b>Wichtiger Hinweis:</b> Die App verändert Ihre JPG-Bilddateien, um Informationen (wie Irisposition
oder Kommentare) direkt in den Bilddateien zu speichern.
Dies hat den Vorteil, dass alle Informationen auch dann noch verfügbar sind, wenn Sie die Fotos
auf ein anderes Gerät kopieren. Zum Teil sind die Informationen (wie Kommentare) sogar unter
Windows verfügbar. Diese Form der Speicherung birgt leider auch Risiken. Es könnte sein, dass für spezielle Smartphones/Tablets
oder für spezielle Kameras die Speicherung der Informationen in den JPG-Dateien nicht funktioniert,
und vielleicht sogar die Dateien zerstört. Daher empfehle ich, von Ihren Fotos eine Sicherheitskopie
vorzuhalten, wenn Sie die App zum ersten Mal mit einem neuen Smartphone/Tablet oder einer neuen
Kamera benutzen. Bitte informieren Sie mich, wenn solche Probleme auftreten.</p>
]]>
    </string>
    <string name="releasenotes_current_remark">
<![CDATA[<h3>Wichtiger Hinweis:</h3> Ab Version 1.0 ermöglicht die App die kostenlose Nutzung
        nur für einen Testzeitraum von zwei Wochen, mit Beschränkungen für die Anzahl der Fotos. Weitere Nutzung ist nur nach Erwerb
        eines Premium-Packs möglich.<br>
        Benutzern, die frühere Versionen der App bereits nutzten, bleibt die volle Funktionalität erhalten, solange
        die App installiert bleibt.<br>
        Für neue Installationen gilt eine freie Nutzung für zwei Wochen.]]>
    </string>

    <string-array name="releasenotes_version_notes">
        <item>Erste Version. Erlaubt die Organisation der Fotos, und die Anzeige von ein oder zwei Augenfotos.</item>
        <item>Overlays können über die Bilder gelegt werden.</item>
        <item>Kleinere Fehlerkorrekturen.</item>
        <item>Neues Overlay.</item>
        <item>Auswahl alternativer Fotos aus dem Eingangsverzeichnis.</item>
        <item>Verbesserung der Zuordnung von Helligkeit und Kontrast.</item>
        <item>Kleinere Verbesserungen und Fehlerkorrekturen.</item>
        <item>Englische Version des Overlays.</item>
        <item>Start der App von außen durch Senden mehrerer Fotos.</item>
        <item>Andere Bildformate als JPG sind möglich. Die Ausrichtung wird berücksichtigt.</item>
        <item>Neues Overlay. Verbessertes Zooming des Overlays. Verbesserte Darstellung.</item>
        <item>Hilfeseiten für die wichtigsten Aktivitäten hinzugefügt.</item>
        <item>Die Overlay-Position wird in den Bilddateien gespeichert.</item>
        <item>Ein weiteres (italienisches) Overlay. Startinformation für neue Nutzer. Fehlerkorrekturen.</item>
        <item>Kontextmenü bei Fotoansicht: Speicherung von Helligkeit und Kontrast. Bearbeitung von Bildkommentaren. Kleinere Verbesserungen.</item>
        <item>Löschen von Fotos und Änderung des Datums ist über Kontextmenü möglich. Kleinere Verbesserungen und Fehlerkorrekturen.</item>
        <item>Einführung eines gesonderten Designs für Tablets - Liste der Namen und Liste der Bilder werden gleichzeitig angezeigt.</item>
        <item>Speicherung von Position und Zoom. Overlays und Helligkeit/Kontrast können jetzt auch in der Ansicht zweier Bilder angezeigt und verändert werden.</item>
        <item>Das Foto wird jetzt angezeigt, während der Kommentar bearbeitet wird. Fehlerkorrekturen.</item>
        <item>Suche nach Namen ist möglich. Das Eingeben von Namen ist jetzt direkter möglich.</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Vereinfachte Verzeichnisauswahl in den Einstellungen.</item>
        <item>Fotos können ins Eingangsverzeichnis zurückgeschoben werden. Die App bleibt so lange beim Einsortieren, wie noch Fotos einzusortieren sind.</item>
        <item>Navigation auf den Hilfeseiten. Fehlerkorrekturen.</item>
        <item>Neue Overlays. Farbwahl für Overlays. Fehlerkorrekturen.</item>
        <item>Ein neues Overlay. Hilfeseite für Release Notes. Fehlerkorrekturen.</item>
        <item>Verbesserte Skala für Kontrast. Speichern der Daten auf externer SD-Karte in Android 4.4. Spanische Sprachversion.</item>
        <item>Neues Overlay.</item>
        <item>Fehlerkorrekturen - insbesondere Behebung des Problems mit Großbuchstaben in der Dateiendung („JPG“)</item>
        <item>Wechsel der Sprache ist möglich. Sortieren nach Nachnamen ist möglich. Löschen von Fotos im Eingangsverzeichnis is möglich. Anzeige der neuestsen Augenfotopaare am oberen Ende der Liste. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Bei der Anzeige von Fotos gibt es jetzt statt des Kontextmenüs ein Menü am oberen Rand. Anzeige des aktuellen Ausschnitts in voller Auflösung. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Automatsche Anzeige des Bildes in voller Auflösung. Hinweis: Falls dieses Update in Ihrem Gerät zu Abstürzen oder Ruckeln führt, sollten Sie die Einstellung &amp;bdquo;Anzeige in voller Auflösung&amp;ldquo; ändern.</item>
        <item>Änderung des Verhaltens hinsichtlich automatischer Anzeige in voller Auflösung aufgrund von Problemen bei Geräten mit geringem Speicher.</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Speichern der Daten auf externer SD-Karte in Android 5. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Es wurden kleine Dialoge mit Tipps hinzugefügt. Verbesserte Fehlerbehandlung.</item>
        <item>Anzeige von Bildinformationen während der Detailansicht. Veröffentlichung der Windows-Applikation. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Aufnahme von Fotos direkt aus der App heraus. Für Eingangsverzeichnis und Foto-Verzeichnis können unterschiedliche SD-Karten gewählt werden. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Werbebanner (nur USA). Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Spenden via In-App-Kauf. Ausschalten der Werbung. Neuorganisation der Einstellungen. Fehlerkorrekturen.</item>
        <item>Neuer Ablauf für die Aufnahme von Fotos aus der App heraus. Die freie App ist ab jetzt für neue Downloads nur noch eine Testversion. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Kamera ist wieder optional.</item>
        <item>Auswahl des Fokus-Modus der Kamera. Grundlegende Nutzung der Kamera-Funktionen von Android 5. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Anpassung der Overlays an die Pupillengröße und -lage.\nMöglichkeit, den Kamera-Bildschirm über die Einstellungen zu verschieben.\nFehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Deutsche Version der Jensen-Topographie (Position 3).\nZoomen bei der Voransicht der Kamera-Bilder.\nFehlerkorrekturen</item>
        <item>Angeleiteter Modus zum Setzen von Iris- und Pupillenposition.\nRayid-Topographie.\nNutzer können nun festlegen, welche Overlays den Overlay-Buttons zugeordnet sind.\nFehlerkorrekturen.</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen. Probleme mit Dateizugriff für Android 6 behoben.</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Automatische Erkennung von Iris- und Pupillenposition. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Änderung von Sättigung und Farbtemperatur. Fehlerkorrekturen</item>
    </string-array>

</resources>