<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="html_navigation_overview">Übersicht</string>
    <string name="html_navigation_settings">Einstellungen</string>
    <string name="html_navigation_organize_photos"></string>
    <string name="html_navigation_display_photos">Betrachten der Fotos</string>
    <string name="html_navigation_release_notes">Release Notes</string>
    <string name="html_release_notes_base">
<![CDATA[
<html>
<head>
<title>Miniris - Release Notes</title>
</head>
<body>
	<h2>Miniris - Release Notes</h2>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_overview" formatted="false">
<![CDATA[
<html>
<head><title>Miniris - Übersicht</title></head>
<body>
	<h2>Miniris - Übersicht</h2>


	<p>Diese App dient dazu, Fotografien von Augen anzufertigen, sie im Detail anzuschauen und zu vergleichen, im Rahmen
		der medizinischen Irisdiagnose. Sie ist für die Nutzung mit dem Miniris-Werkzeug optimiert.</p>

	<h3>Funktionalitäten</h3>

	<p>Die App unterstützt folgende Funktionalitäten:</p>

	<ul>
		<li>Aufnahme der Iris mit der Telefonkamera (z.B. mit Unterstützung des Miniris-Tools).</li>
		<li>Die Organisation von Iris-Fotografien nach Name, Datum und Körperseite (rechts/links).</li>
		<li>Die gleichzeigige Anzeige zweier Fotos (mit voller Zoom-Funktionalität), so dass man zwei Fotos vergleichen kann.</li>
		<li>Änderung von Helligkeit und Kontrast eines Augenfotos bei der Anzeige, und Anzeige des Fotos mit einer
			eingeblendeten Iristopographie (als Overlay), sowie Speichern von Kommentaren zu den Fotos.</li>
	</ul>

	<p>Die App speichert Daten (wie die Position der Pupille auf dem Foto) als Metadata in der JPG-Datei. Dies ermöglicht
		es, solche Informationen einfach auf andere Geräte zu übertragen - durch Kopieren der Fotos.</p>

	<h3>Benutzung der Kamera</h3>

	<p>Nach dem Öffnen der Kamera sehen Sie die folgenden Bereiche:</p>

	<ul>
		<li>Auf der rechten Seite befindet sich in der Mitte der Knopf zum Aufnehmen der Fotos. Nach Aufnahme eines Fotos
			können Sie entscheiden, ob Sie das Foto behalten wollen, oder ob Sie es verwerfen und neu aufnehmen wollen.</li>
		<li>In den oberen Ecken befindet sich die Anzeige des rechten und linken Augenfotos. Die rote Markierung zeigt an,
			welches Auge als nächstes aufgenommen wird. Wenn Sie auf eine dieser Flächen drücken, können Sie die Seite wechseln.</li>
		<li>Auf der Kameraanzeige befindet sich ein großer Kreis. Dieser Kreis zeigt an, wo Sie die Iris aufnehmen sollten.</li>
		<li>Links unten befindet sich ein Blitz-Knopf. Hier können Sie einstellen, ob Sie das Blitzlicht des Gerätes benutzen
			wollen.</li>
		<li>Darüber befindet sich ein Knopf mit einem Kreis. Hier können Sie auswählen, wie groß die Iris auf dem Foto sein
			sollte.</li>
	</ul>

	<p>Nachdem Sie beide Augen aufgenommen haben, erscheint eine Seite, wo Sie beide Fotos noch einmal anschauen können und
		wo Sie einen Namen eingeben können, dem die beiden Fotos zugeordnet werden. Hier können Sie auch das Datum ändern,
		unter dem die Fotos gespeichert werden - für jede Person und jedes Datum kann nur ein Augenfoto-Paar gespeichert
		werden.</p>

	<p>Falls Sie die App stoppen, nachdem Sie ein oder zwei Fotos aufgenommen haben, aber bevor Sie einen Namen zugeordnet
		haben, dann wird die App beim nächsten Start an der gleichen Stelle weitermachen - die schon aufgenommenen Fotos
		werden gespeichert, bis Sie entscheiden, sie zu löschen oder zu überschreiben.</p>

	<h3>Windows-Anwendung</h3>

	<p>
		Es gibt auch eine Windows-Anwendung, die Sie nutzen können, um die Fotos, die Sie mit dieser App organisiert haben,
		auf Ihrem Windows-Computer anzuschauen. Für mehr Informationen siehe
		<a href="http://miniris.jeisfeld.de/?lang=de&page=windowsapp" target="_top">http://miniris.jeisfeld.de/?page=windowsapp</a>
		.
	</p>


</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_settings" formatted="false">
<![CDATA[
<html>
<head><title>Miniris - Einstellungen</title></head>
<body>
	<h2>Einstellungen</h2>

	Die Applikation ermöglicht folgende Einstellungen:

	<h3>Anzeigeeinstellungen</h3>

	<table width="100%" border="1">
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Letztes Foto ist rechtes Auge</td>
			<td width="70%" valign="top">Hier kann eingestellt werden, ob das letzte Foto das rechte oder das linke Auge ist.
				Standardmäßig ist hier das linke Auge gewählt (unter der Annahme, dass Sie zuerst das rechte, und dann das linke
				Auge fotografiert haben).</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Sortieren nach Nachname</td>
			<td width="70%" valign="top">Hier kann eingestellt werden, ob die Liste der Namen nach dem Nachnamen sortiert werden
				soll.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Standardfarbe für Overlays</td>
			<td width="70%" valign="top">Hier können Sie die Farbe festlegen, in der Iristopographie-Overlays normalerweise
				angezeigt werden. (Voreinstellung: rot)</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Sprache</td>
			<td width="70%" valign="top">Hier können Sie die Anzeigesprache der Applikation ändern. Eine Änderung des Wertes
				erzwingt einen Neustart der App.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Tipps</td>
			<td width="70%" valign="top">Hier können Sie alle Tipps reaktivieren, oder Sie können alle vorhandenen Tipps
				deaktivieren (was nützlich ist, wenn Sie die App schon kennen, aber neu installieren).</td>
		</tr>
	</table>

	<h3>Speichereinstellungen</h3>

	<table width="100%" border="1">
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Verzeichnis der Augenfotos</td>
			<td width="70%" valign="top"><p>Dies ist das Verzeichnis, in dem die App die Augenfotos verwaltet. Dieses muss
					normalerweise nicht geändert werden. Von hier können Sie die Fotos auf andere Geräte kopieren.</p>

				<p>Das vorgegebene Verzeichnis ist &bdquo;Augenfotos&ldquo;.</p>

				<p>Sie können hier ein Verzeichnis wahlweise im Gerätespeicher oder auf der SD-Karte wählen. Unter Android 4.4
					(Kitkat) gibt es Einschränkungen beim schreiben auf SD-Karten, daher dauern manche Operationen etwas länger. In
					Android 5 müssen Sie bei der Auswahl eines Verzeichnisses der SD-Karte zunächst der App den Zugriff auf die
					SD-Karte gewähren (mittels des Storage Access Frameworks von Android).</p></td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Maximale Bitmap-Größe</td>
			<td width="70%" valign="top">Dies ist die Größe, auf die Fotos zur Anzeige herunterskaliert werden. Dies ist nötig,
				um Speicherplatz zu sparen. Als Standard ist hier 2048 eingestellt. Auf speicherarmen Geräten muss evtl. ein
				kleinerer Wert (z.B. 1024) konfiguriert werden. Zu große Werte können zu Abstürzen führen.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Anzeige in voller Auflösung</td>
			<td width="70%" valign="top">Hier können Sie festlegen, unter welchen Umständen das Foto in voller Auflösung
				angezeigt wird. Dies erlaubt es, mehr Details auf dem Foto zu sehen, aber es verbraucht Speicher und Rechenzeit.

				<ul>
					<li><b>Immer automatisch laden:</b> Das Foto wird immer in voller Auflösung im Speicher gehalten. Dies führt dazu,
						dass man auf High-End-Geräten immer alle Details sehen kann. Es könnte aber zu Abstürzen führen, falls nicht genug
						Speicher zur Verfügung steht.</li>

					<li><b>Automatisch laden, wenn nur ein Foto angezeigt wird:</b> Das Foto wird nur bei Anzeige eines einzigen Fotos
						in voller Auflösung angezeigt. Dies benötigt nur halb so viel Speicher.</li>

					<li><b>Nur auf Anfrage:</b> Die App lädt die Fotos nicht in voller Auflösung. Dies verbraucht am wenigsten Speicher
						und Rechenzeit, aber Details in den Fotos könnten nicht sichtbar sein. Mit Hilfe des &bdquo;Lupen&ldquo;-Buttons <img
						src="../drawable/ic_clarity.png" /> kann der aktuelle Ausschnitt in voller Bildauflösung angezeigt werden.</li>
				</ul>
			</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Speichern von Daten in JPG-Dateien</td>
			<td width="70%" valign="top">Hier können Sie einschränken, inwieweit die App Daten in den JPG-Dateien speichert.

				<ul>
					<li><b>Speichern in EXIF (empfohlen):</b> Die Applikation speichert verfügbare Informationen in der JPG-Datei, auch
						in Standardfeldern, die z.B. in Windows sichtbar sind.</li>

					<li><b>Speichern in Extra-Feldern:</b> Die Applikation speichert Informationen in der JPG-Datei, aber nur in neuen
						Feldern. Standardfelder bleiben unverändert; der Datenaustausch mit Windows ist nicht möglich.</li>

					<li><b>Nicht in Fotos speichern:</b> Die Applikation speichert keine Informationen in Fotos. (Dann stehen nur Teile
						der Funktionalität der App zur Verfügng.)</li>
				</ul>
			</td>
		</tr>
	</table>

	<h3>Premium-Pakete / Hilfe</h3>

	<p>Diese Seite ermöglicht den Erwerb eines Premium-Paketes, über das die unbegrenzte Nutzung aller Funktionen der App
		freigeschaltet wird..</p>

	<p>Darüberhinaus gibt es folgende Optionen:</p>

	<table width="100%" border="1">
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Kontakt mit dem Entwickler</td>
			<td width="70%" valign="top">Hier können Sie eine E-Mail an den Entwickler schreiben, falls Sie Wünsche oder Probleme
				haben.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Nutzerschlüssel</td>
			<td width="70%" valign="top">Ein Nutzerkennwort, das die Freigabe zusätzlicher Funktionalitäten ermöglicht.</td>
		</tr>
	</table>

</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_organize_photos" formatted="false">
<![CDATA[
]]>
    </string>
    <string name="html_display_photos" formatted="false">
<![CDATA[
<html>
<head><title>Miniris - Fotos betrachten</title></head>
<body>
	<h2>Betrachten der Fotos</h2>

	<p>Hier können Sie aus einer Liste den Namen der Person auswählen, dessen Fotos Sie betrachten wollen. Daraufhin sehen
		Sie eine Liste aller Augenaufnahmen dieser Person, sortiert nach Datum.</p>

	<p>Anschließend haben Sie folgende Möglichkeiten:</p>

	<ul>
		<li>Detailansicht eines Fotos (durch Klick auf dieses Foto).</li>

		<li>Detailansicht beider Fotos von einem Datum (durch Klick auf das Datum)</li>

		<li>Detailansicht von zwei Fotos unterschiedlichen Datums (durch langen Klick auf ein Foto und anschließenden Klick
			auf ein anderes Foto)</li>

		<li>Detailansicht von zwei Fotos unterschiedlicher Personen - machen Sie erst einen langen Klick auf ein Foto, und
			wählen Sie dann ein Foto einer zweiten Person aus.</li>
	</ul>

	<p>Mit Hilfe dieser Funktionalität können Sie auch ein Augenfoto mit einer Iristopographie vergleichen. Hierzu müssen
		Sie nur die Grafiken von Iristopographien genauso organisieren wie Augenfotos. Die App liefert keine Iristopographien
		mit (außer als Overlays).</p>

	<h3>Weitere Optionen in der Übersicht</h3>

	<ul>
		<li>In der Liste der Namen können Sie lange auf einen Namen klicken, und dann den Namen ändern oder löschen.</li>

		<li>In der Liste der Fotos zu einem Namen können Sie lange auf ein Datum klicken, und dann das Datum ändern oder die
			Fotos dieses Datums löschen, oder die Fotos dieses Datums 
						einem anderen Namen zuordnen.
						</li>
	</ul>

	<h3>Weitere Optionen in der Detailansicht</h3>

	<p>In der Detailansicht (von einem oder zwei Fotos) bestehen noch folgende Möglichkeiten:</p>

	<ul>
		<li>Verändern von Helligkeit und Kontrast mit Hilfe der Schieberegler <img src="../drawable/ic_seek_brightness.png" /><img
			src="../drawable/ic_seek_contrast.png" /></li>

		<li>Anzeige von Iristopographien als Overlay (nummerierte Buttons), Anpassen der Overlays an die Iris, Speichern der
			Position der Overlays (Lock-Button <img src="../drawable/ic_lock_open.png" />)
		</li>

		<li>Speichern der Einstellung von Helligkeit und Kontrast (über den &bdquo;Speichern&ldquo;-Button <img
			src="../drawable/ic_action_save.png" /> im Action-Menü)
		</li>

		<li>Speichern von Position und Zoom (über den &bdquo;Speichern&ldquo;-Button <img src="../drawable/ic_action_save.png" />
			im Action-Menü)
		</li>

		<li>Ändern der Beschreibung des Fotos (über den &bdquo;Dokument&ldquo;-Button <img src="../drawable/ic_comment.png" />
			im Action-Menü)
		</li>
	</ul>

	<p>
		Die zugehörigen Tools können über den Button &bdquo;Hilfsmittel anzeigen/verbergen&ldquo; <img
			src="../drawable/ic_tools_up.png" /> aktiviert oder deaktiviert werden.
	</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>

</resources>
