<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="html_navigation_overview">Übersicht</string>
    <string name="html_navigation_settings">Einstellungen</string>
    <string name="html_navigation_organize_photos">Organisation der Fotos</string>
    <string name="html_navigation_display_photos">Betrachten der Fotos</string>
    <string name="html_navigation_release_notes">Release Notes</string>
    <string name="html_release_notes_base">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD HTML 4.01 Transitional//EN"
"http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd">
<html>
<head>
<title>Augendiagnose - Release Notes</title>
</head>
<body>
	<h2>Augendiagnose - Release Notes</h2>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_overview">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD HTML 4.01 Transitional//EN"
"http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd">
<html>
<head>
<title>Augendiagnose - Übersicht</title>
</head>
<body>
	<h2>Augendiagnose - Übersicht</h2>

	Diese App dient dazu, Fotografien von Augen im Detail anzuschauen und zu
	vergleichen, im Rahmen der medizinischen Augendiagnose.

	<h3>Funktionalitäten</h3>

	<ul>
		<li>Organisation von Augenfotos nach Name, Datum und Körperseite
			(rechts/links)</li>

		<li>Gleichzeigige Anzeige zweier Fotos (mit voller Zoom-Funktionalität),
			so dass man zwei Fotos vergleichen kann (z.B. Vergleich rechts-links,
			Vergleich früher-später, Vergleich zweier Personen, oder Vergleich eines
			Fotos mit einer Iristopographie).</li>

		<li>Änderung von Helligkeit und Kontrast eines Augenfotos bei der
			Anzeige, und Anzeige des Fotos mit einer eingeblendeten Iristopographie (als
			Overlay)</li>

		<li>Sie können auch Informationen in den Fotos speichern, z.B.
			Helligkeitsanpassungen und Kommentare. Um Informationen speichern zu können
			und die volle Funktionalität der App nutzen zu können, brrauchen Sie Fotos im
			JPG-Format.</li>
	</ul>

	Diese Applikation ist noch im Beta-Stadium - weitere Funktionalitäten sind
	geplant. Wünsche für weitere Funktionen können Sie mir gerne mitteilen.

	<h3>Aktivitäten</h3>

	<h4>Schritt 1: Organisation der Fotos</h4>

	<p>In diesem Schritt können Sie Ihre Augenfotos organisieren.</p>

	<p>Die App erwartet neue Augenfotos in einem Eingangsverzeichnis. Dieses
		ist Vorkunfiguriert als das Zielverzeichnis der Eye-Fi App, kann aber über die
		Einstellungen geändert werden.</p>

	<p>In der Aktivität &bdquo;Neue Fotos einordnen&ldquo; können Sie neue
		Augenfotos aus dem Eingangsverzeichnis einer Person und einem Datum zuordnen
		und so für die App vorbereiten. Dabei werden die Fotos Umbenannt und in das
		Augenfoto-Verzeichnis verschoben.</p>

	<p>Als Alternative zur Nutzung des Eingangsverzeichnisses, können Sie auch
		zwei Fotos in einem Dateibrowser oder einer Foto-App auswählen und an die
		Augendiagnose-App senden. Dann können Sie diese Fotos in der App einordnen. In
		diesem Fall werden die Fotos nicht aus ihrem alten Verzeichnis gelöscht.</p>

	<h4>Schritt 2: Betrachten der Fotos</h4>

	<p>Dies ist der Hauptzweck der App, aber er setzt die vorherige
		Organisation über Schritt 1 voraus.</p>

	<p>In dieser Aktivität können Sie</p>

	<ul>
		<li>Ein Foto im Detail Anschauen. Dabei können Sie auch Helligkeit und
			Kontrast ändern, Iristopographien als Overlay anzeigen oder einen Kommentar
			zu einem Foto schreiben.</li>

		<li>Zwei Fotos vergleichen (und dabei unabhängig voneinander zoomen).</li>
	</ul>

	<h3>Datenspeicherung</h3>

	<p>Die App speichert Informationen (wie Irisposition oder Kommentare)
		direkt in den JPG-Bilddateien. Dies hat den Vorteil, dass alle Informationen
		auch dann noch verfügbar sind, wenn Sie die Fotos auf ein anderes Gerät
		kopieren. Zum Teil sind die Informationen (wie Kommentare) sogar unter Windows
		verfügbar.</p>

	<p>Diese Form der Speicherung birgt leider auch Risiken. Es könnte sein,
		dass für spezielle Smartphones/Tablets oder für spezielle Kameras die
		Speicherung der Informationen in den JPG-Dateien nicht funktioniert, und
		vielleicht sogar die Dateien zerstört. Daher empfehle ich, von Ihren Fotos
		eine Sicherheitskopie vorzuhalten, wenn Sie die App zum ersten Mal mit einem
		neuen Smartphone/Tablet oder einer neuen Kamera benutzen.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_settings">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD HTML 4.01 Transitional//EN"
"http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd">
<html>
<head>
<title>Augendiagnose - Einstellungen</title>
</head>
<body>
	<h2>Einstellungen</h2>

	Die Applikation ermöglicht folgende Einstellungen:

	<h3>Eingangsverzeichnis für neue Augenfotos</h3>

	<p>Dies ist das Verzeichnis, aus dem die App neue Augenfotos importiert.
		Als Standard ist hier entweder das Zielverzeichnis der Eye-Fi-App gesetzt oder
		das Standardverzeichnis der Kamera-App. Es kann aber ein beliebiges anderes
		Verzeichnis gewählt werden (z.B. das Kamera-Verzeichnis).</p>

	<p>Hintergrund zur Eye-Fi-App: Eine Smartphone-Kamera ist typischerweise
		nicht ausreichend, um hochwertige Augenfotografien zu machen. Daher wird eine
		externe Kamera benötigt. Der einfachste Weg, die Fotos von einer externen
		Kamera auf das Smartphone zu bekommen, ist die Nutzung einer Eye-Fi SD-Karte,
		die die Fotos per WiFi auf das Smartphone schickt.</p>

	<h3>Verzeichnis der Augenfotos</h3>

	<p>Dies ist das Verzeichnis, in dem die App die Augenfotos verwaltet.
		Dieses muss normalerweise nicht geändert werden. Von hier können Sie die Fotos
		auf andere Geräte kopieren.</p>

	<p>Das vorgegebene Verzeichnis ist &bdquo;Augenfotos&ldquo;.</p>

	<p>Sie können hier ein Verzeichnis wahlweise im Gerätespeicher oder auf der
		SD-Karte wählen. Unter Android 4.4 (Kitkat) gibt es Einschränkungen beim
		schreiben auf SD-Karten, daher dauern manche Operationen etwas länger.</p>

	<h3>Maximale Bitmap-Größe</h3>

	Dies ist die Größe, auf die Fotos zur Anzeige herunterskaliert werden. Dies ist
	nötig, um Speicherplatz zu sparen. Als Standard ist hier 2048 eingestellt. Auf
	speicherarmen Geräten muss evtl. ein kleinerer Wert (z.B. 1024) konfiguriert
	werden. Zu große Werte können zu Abstürzen führen.

	<h3>Letztes Foto ist rechtes Auge</h3>

	Hier kann eingestellt werden, ob das letzte Foto das rechte oder das linke Auge
	ist. Standardmäßig ist hier das linke Auge gewählt (unter der Annahme, dass Sie
	zuerst das rechte, und dann das linke Auge fotografiert haben).

	<h3>Sortieren nach Nachname</h3>

	Hier kann eingestellt werden, ob die Liste der Namen nach dem Nachnamen sortiert werden soll.

	<h3>Speichern von Daten in JPG-Dateien</h3>

	Hier können Sie einschränken, inwieweit die App Daten in den JPG-Dateien
	speichert.

	<ul>
		<li>Speichern in EXIF (empfohlen): Die Applikation speichert verfügbare
			Informationen in der JPG-Datei, auch in Standardfeldern, die z.B. in Windows
			sichtbar sind.</li>

		<li>Speichern in Extra-Feldern: Die Applikation speichert Informationen
			in der JPG-Datei, aber nur in neuen Feldern. Standardfelder bleiben
			unverändert; der Datenaustausch mit Windows ist nicht möglich.</li>

		<li>Nicht in Fotos speichern: Die Applikation speichert keine
			Informationen in Fotos. (Dann stehen nur Teile der Funktionalität der App zur
			Verfügng.)</li>
	</ul>

	<h3>Standardfarbe für Overlays</h3>

	Hier können Sie die Farbe festlegen, in der Iristopographie-Overlays
	normalerweise angezeigt werden. (Voreinstellung: rot)

	<h3>Sprache</h3>

	Hier können Sie die Anzeigesprache der Applikation ändern. Eine Änderung des Wertes erzwingt einen Neustart der App.

	<h3>Nutzerschlüssel</h3>

	Ein Nutzerkennwort, das die Freigabe zusätzlicher Funktionalitäten ermöglicht.
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_organize_photos">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD HTML 4.01 Transitional//EN"
"http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd">
<html>
<head>
<title>Augendiagnose - Fotos organisieren</title>
</head>
<body>
	<h2>Organisation der Fotos</h2>

	<p>Hier können Sie Ihre Augenfotos organisieren.</p>

	<p>Es werden die beiden letzten Fotos aus dem Eingangsverzeichnis angezeigt.</p>

	<p>Mit dem Button &bdquo;Tauschen&ldquo; können Sie die beiden Fotos tauschen.</p>

	<p>Mit dem Button &bdquo;Andere Fotos&ldquo; können Sie zwei andere Fotos aus dem Eingangsverzeichnis auswählen,
		indem sie zwei der angezeigten Fotos anklicken. Hier können Sie auch Fotos im Eingangsverzeichnis löschen, indem Sie
		durch einen langen Klick auf ein Foto das Kontextmenü öffnen.</p>

	<p>Unter &bdquo;Name wählen&ldquo; können Sie den Namen der Person festlegen, zu der die Augen gehören. Hier können
		Sie entweder einen vorhandenen Namen auswählen oder einen neuen Namen eingeben.</p>

	<p>Unter &bdquo;Datum wählen&ldquo; können Sie das Datum wählen, dem die Fotos zugeordnet sind. Hier ist das
		Aufnahmedatum vorausgewählt. Sie können aber auch ein anderes Datum wählen. Dies ist insbesondere dann nötig, wenn es
		schon Fotos dieses Nutzers von diesem Datum gibt - die App erlaubt nur ein Augenpaar einer Person zu einem Datum.</p>

	<p>Mit dem Button &bdquo;Anwenden&ldquo; können Sie das gewählte Paar Augenfotos in das Augenfoto-Verzeichnis
		verschieben. Die Fotos werden zur angegebenen Person und dem angegebenen Datum zugeordnet und stehen dem Programm
		anschließend zur Verfügung.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_display_photos">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD HTML 4.01 Transitional//EN"
"http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd">
<html>
<head>
<title>Augendiagnose - Fotos betrachten</title>
</head>
<body>
	<h2>Betrachten der Fotos</h2>

	<p>In dieser Aktivität können Sie aus einer Liste den Namen der Person auswählen, dessen Fotos Sie betrachten
		wollen. Daraufhin sehen Sie eine Liste aller Augenaufnahmen dieser Person, sortiert nach Datum.</p>

	<p>Anschließend haben Sie folgende Möglichkeiten:</p>

	<ul>
		<li>Detailansicht eines Fotos (durch Klick auf dieses Foto).</li>

		<li>Detailansicht beider Fotos von einem Datum (durch Klick auf das Datum)</li>

		<li>Detailansicht von zwei Fotos unterschiedlichen Datums (durch langen Klick auf ein Foto und anschließenden
			Klick auf ein anderes Foto)</li>

		<li>Detailansicht von zwei Fotos unterschiedlicher Personen - machen Sie erst einen langen Klick auf ein Foto,
			und wählen Sie dann ein Foto einer zweiten Person aus.</li>
	</ul>

	<p>Mit Hilfe dieser Funktionalität können Sie auch ein Augenfoto mit einer Iristopographie vergleichen. Hierzu
		müssen Sie nur die Grafiken von Iristopographien genauso organisieren wie Augenfotos. Die App liefert keine
		Iristopographien mit (außer als Overlays).</p>

	<h3>Weitere Optionen in der Übersicht</h3>

	<ul>
		<li>In der Liste der Namen können Sie lange auf einen Namen klicken, und dann den Namen ändern oder löschen.</li>

		<li>In der Liste der Fotos zu einem Namen können Sie lange auf ein Datum klicken, und dann das Datum ändern oder
			die Fotos dieses Datums löschen, oder die Fotos dieses Datums ins Eingangsverzeichnis zurückschieben (z.B. um sie
			einem anderen Namen zuzuordnen).</li>
	</ul>

	<h3>Weitere Optionen in der Detailansicht</h3>

	<p>In der Detailansicht (von einem oder zwei Fotos) bestehen noch folgende Möglichkeiten:</p>

	<ul>
		<li>Verändern von Helligkeit und Kontrast mit Hilfe der Schieberegler</li>

		<li>Anzeige von Iristopographien als Overlay, Anpassen der Overlays an die Iris, Speichern der Position der
			Overlays (Lock-Button)</li>

		<li>Speichern der Einstellung von Helligkeit und Kontrast (über den &bdquo;Speichern&ldquo;-Button im
			Action-Menü)</li>

		<li>Speichern von Position und Zoom (über den &bdquo;Speichern&ldquo;-Button im Action-Menü)</li>

		<li>Ändern der Beschreibung des Fotos (über den &bdquo;Dokument&ldquo;-Button im Action-Menü)</li>
	</ul>

	<p>Die zugehörigen Tools können im Kontextmenü (lange auf das Foto klicken) über die Option &bdquo;Hilfsmittel
		anzeigen/verbergen&ldquo; aktiviert oder deaktiviert werden.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>

</resources>