<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="releasenotes_title">Versionshinweise</string>
    <string name="releasenotes_changes">Letzte Änderungen</string>
    <string name="releasenotes_release">Version</string>
    <string name="button_dont_show">Nicht mehr zeigen</string>
    <string name="button_show_later">Erneut zeigen</string>
    <string name="releasenotes_current_remark">
<![CDATA[
<h3>Wichtiger Hinweis:</h3><p>Ab Version 0.3 speichert die App Informationen (wie Irisposition oder Kommentare) direkt in den JPG-Bilddateien.
Dies hat den Vorteil, dass alle Informationen auch dann noch verfügbar sind, wenn Sie die Fotos
auf ein anderes Gerät kopieren. Zum Teil sind die Informationen (wie Kommentare) sogar unter
Windows verfügbar.</p>

<p>Diese Form der Speicherung birgt leider auch Risiken. Es könnte sein, dass für spezielle Smartphones/Tablets
oder für spezielle Kameras die Speicherung der Informationen in den JPG-Dateien nicht funktioniert,
und vielleicht sogar die Dateien zerstört. Daher empfehle ich, von Ihren Fotos eine Sicherheitskopie
vorzuhalten, wenn Sie die App zum ersten Mal mit einem neuen Smartphone/Tablet oder einer neuen
Kamera benutzen.</p>

<p>Bitte informieren Sie mich, wenn solche Probleme auftreten.</p>
]]>
    </string>

    <string-array name="releasenotes_version_notes">
        <item>Erste Version. Erlaubt die Organisation der Fotos, und die Anzeige von ein oder zwei Augenfotos.</item>
        <item>Overlays können über die Bilder gelegt werden.</item>
        <item>Kleinere Bugfixes.</item>
        <item>Neues Overlay.</item>
        <item>Auswahl alternativer Fotos aus dem Eingangsverzeichnis.</item>
        <item>Verbesserung der Zuordnung von Helligkeit und Kontrast.</item>
        <item>Kleinere Verbesserungen und Bugfixes.</item>
        <item>Englische Version des Overlays.</item>
        <item>Start der App von außen durch Senden mehrerer Fotos.</item>
        <item>Andere Bildformat als JPG sind möglich. Die Ausrichtung wird berücksichtigt.</item>
        <item>Neues Overlay. Verbessertes Zooming des Overlays. Verbesserte Darstellung.</item>
        <item>Hilfeseiten für die wichtigsten Aktivitäten hinzugefügt.</item>
        <item>Die Overlay-Position wird in den Bilddateien gespeichert.</item>
        <item>Ein weiteres (italienisches) Overlay. Bugfixes.</item>
        </string-array>

</resources>