<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="releasenotes_title">Versionshinweise</string>
    <string name="releasenotes_changes">Letzte Änderungen</string>
    <string name="releasenotes_release">Version</string>
    <string name="button_dont_show">Nicht mehr zeigen</string>
    <string name="button_show_later">Erneut zeigen</string>
    <string name="releasenotes_first_usage">
<![CDATA[
<h3>Hinweis für neue Nutzer:</h3>

<p>Diese App dient der Organisation und Anzeige von Augenfotos.
Vor der ersten Benutzung sind folgende Schritte erforderlich:</p>
<p>1. Legen Sie ein Eingangsverzeichnis für neue Augenfotos fest, und kopieren Sie ihre vorhandenen
Augenfotos in dieses Verzeichnis.</p>
<p>2. Konfigurieren Sie dieses Eingangsverzeichnis in den Einstellungen (erster Eintrag).</p>
<p>3. Nutzen Sie die Funktion &bdquo;Neue Fotos einordnen&ldquo;, um Ihre Fotos Personen und Daten zuzuordnen und die Fotos
in das Augenfoto-Verzeichnis der App zu verschieben.</p>
<p>Nach dieser Vorbereitung können Sie die Funktion &bdquo;Fotos anzeigen&ldquo; nutzen, um Ihre Fotos zu analysieren.</p>

<p>Auf den meisten Seiten der App befindet sich rechts oben ein Fragezeichen - hier erreichen Sie die Hilfe.</p>

<p><b>Wichtiger Hinweis:</b> Die App verändert Ihre JPG-Bilddateien, um Informationen (wie Irisposition
oder Kommentare) direkt in den Bilddateien zu speichern.
Dies hat den Vorteil, dass alle Informationen auch dann noch verfügbar sind, wenn Sie die Fotos
auf ein anderes Gerät kopieren. Zum Teil sind die Informationen (wie Kommentare) sogar unter
Windows verfügbar. Diese Form der Speicherung birgt leider auch Risiken. Es könnte sein, dass für spezielle Smartphones/Tablets
oder für spezielle Kameras die Speicherung der Informationen in den JPG-Dateien nicht funktioniert,
und vielleicht sogar die Dateien zerstört. Daher empfehle ich, von Ihren Fotos eine Sicherheitskopie
vorzuhalten, wenn Sie die App zum ersten Mal mit einem neuen Smartphone/Tablet oder einer neuen
Kamera benutzen. Bitte informieren Sie mich, wenn solche Probleme auftreten.</p>
]]>
    </string>
    <string name="releasenotes_current_remark"></string>

    <string-array name="releasenotes_version_notes">
        <item>Erste Version. Erlaubt die Organisation der Fotos, und die Anzeige von ein oder zwei Augenfotos.</item>
        <item>Overlays können über die Bilder gelegt werden.</item>
        <item>Kleinere Bugfixes.</item>
        <item>Neues Overlay.</item>
        <item>Auswahl alternativer Fotos aus dem Eingangsverzeichnis.</item>
        <item>Verbesserung der Zuordnung von Helligkeit und Kontrast.</item>
        <item>Kleinere Verbesserungen und Bugfixes.</item>
        <item>Englische Version des Overlays.</item>
        <item>Start der App von außen durch Senden mehrerer Fotos.</item>
        <item>Andere Bildformat als JPG sind möglich. Die Ausrichtung wird berücksichtigt.</item>
        <item>Neues Overlay. Verbessertes Zooming des Overlays. Verbesserte Darstellung.</item>
        <item>Hilfeseiten für die wichtigsten Aktivitäten hinzugefügt.</item>
        <item>Die Overlay-Position wird in den Bilddateien gespeichert.</item>
        <item>Ein weiteres (italienisches) Overlay. Startinformation für neue Nutzer. Bugfixes.</item>
        <item>Kontextmenü bei Fotoansicht: Speicherung von Helligkeit und Kontrast. Bearbeitung von Bildkommentaren. Kleinere Verbesserungen.</item>
        <item>Löschen von Fotos und Änderung des Datums ist über Kontextmenü möglich. Kleinere Verbesserungen und Bugfixes.</item>
        <item>Einführung eines gesonderten Designs für Tablets - Liste der Namen und Liste der Bilder werden gleichzeitig angezeigt.</item>
        <item>Speicherung von Position und Zoom. Overlays und Helligkeit/Kontrast können jetzt auch in der Ansicht zweier Bilder angezeigt und verändert werden.</item>
        <item>Das Foto wird jetzt angezeigt, während der Kommentar bearbeitet wird. Bugfixes.</item>
        <item>Suche nach Namen ist möglich. Das Eingeben von Namen ist jetzt direkter möglich.</item>
        <item>Bugfixes</item>
        <item>Vereinfachte Verzeichnisauswahl in den Einstellungen.</item>
        <item>Fotos können ins Eingangsverzeichnis zurückgeschoben werden. Die App bleibt so lange beim Einsortieren, wie noch Fotos einzusortieren sind.</item>
        <item>Navigation auf den Hilfeseiten. Bugfixes.</item>
        <item>Neue Overlays. Farbwahl für Overlays. Bugfixes.</item>
        <item>Ein neues Overlay. Hilfeseite für Release Notes. Bugfixes.</item>
        <item>Verbesserte Skala für Kontrast. Speichern der Daten auf externer SD-Karte in Android 4.4. Spanische Sprachversion.</item>
        <item>Neues Overlay.</item>
        <item>Bugfixes - insbesondere Behebung des Problems mit Großbuchstaben in der Dateiendung ("JPG")</item>
        <item>Bugfixes</item>
    </string-array>

</resources>