<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="message_tip_firstuse">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
	<h2>Erste Schritte:</h2>
	<p><b>Schritt 1:</b> Gehen Sie zu den Einstellungen und setzen Sie das &bdquo;Eingangsverzeichnis für neue Fotos&ldquo; auf den Order, in dem Ihre neuen Augenfotos liegen.</p>
	<p><b>Step 2:</b> Klicken Sie auf &bdquo;Neue Fotos einordnen&ldquo; legen Sie für Ihre Augenfotos den Namen und das Datum fest.
			Hierbei werden Ihre Fotos umbenannt und in das &bdquo;Verzeichnis der Augenfotos&ldquo; verschoben.
			Bei erstmaliger Nutzung sollten Sie sicherstellen, dass Sie Sicherheitskopien Ihrer Fotos haben.
	</p>
	<p><b>Step 3:</b> Klicken Sie auf &bdquo;Fotos anzeigen&ldquo; und wählen Sie einen Namen, von dem Sie die Fotos anschauen wollen.
			Anschließend berühren Sie das Foto, um es anzuschauen.
	</p>
	<p>Sehen Sie sich die Hilfeseiten an, um mehr Informationen zu erhalten.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_organizephotos">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
	<h2>Neue Fotos einordnen:</h2>
	<p>Wählen Sie ein Paar Augenfotos aus und ordnen Sie das rechte und linke Auge korrekt an.</p>
	<p>Geben Sie anschließend den Namen der Person ein.</p>
	<p>Außerdem können Sie das Datum ändern - es wird mit dem Datum des Fotos vorbefüllt.</p>
	<p>Klicken Sie zuletzt auf &bdquo;OK&ldquo;, um die Fotos in das App-Verzeichnis zu verschieben, von wo Sie die Fotos anschließend anschauen können.</p>
	<p>Sehen Sie sich die Hilfeseiten an, um mehr Informationen zu erhalten.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_displaynames">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
	<h2>Fotos anzeigen:</h2>
	<p>Zunächst sehen Sie eine Liste aller Namen, für die Sie Augenfotos eingeordnet haben.</p>
	<p>Klicken Sie auf einen Namen - dann sehen Sie die Liste aller Augenfotopaare zu diesem Namen, angeordnet nach Datum.</p>
	<p>Dann können Sie ein oder zwei Fotos auswählen, um sie im Detail anzuschauen.</p>
	<p>Sehen Sie sich die Hilfeseiten an, um mehr Informationen zu erhalten.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_displaypictures">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
	<h2>Fotos anzeigen:</h2>
	<p>Sie sehen die Liste der Augenfotopaare einer Person.</p>
	<p>Klicken Sie auf ein Foto, um es im Detail zu sehen.</p>
	<p>Klicken Sie auf ein Datum, um beide Fotos im Detail zu sehen.</p>
	<p>Klicken Sie lange auf ein Foto und wählen Sie anschließend ein anderes Foto aus, um die beiden Fotos zu vergleichen.</p>
	<p>Sehen Sie sich die Hilfeseiten an, um mehr Informationen zu erhalten.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_displaypicturestablet">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
	<h2>Fotos anzeigen:</h2>
	<p>Auf der linken Seite sehen Sie eine Liste aller Namen, für die Sie Augenfotos eingeordnet haben.</p>
	<p>Klicken Sie auf einen Namen - dann sehen Sie rechts die Liste aller Augenfotopaare zu diesem Namen, angeordnet nach Datum.</p>
	<p>Klicken Sie auf ein Foto, um es im Detail zu sehen.</p>
	<p>Klicken Sie auf ein Datum, um beide Fotos im Detail zu sehen.</p>
	<p>Klicken Sie lange auf ein Foto und wählen Sie anschließend ein anderes Foto aus, um die beiden Fotos zu vergleichen.</p>
	<p>Sehen Sie sich die Hilfeseiten an, um mehr Informationen zu erhalten.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_displaydetails">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
	<h2>Fotos im Detail anschauen:</h2>
	<p>Sie sehen ein oder zwei Fotos. Mit zwei Fingern können sie die Größe ändern oder die Fotos verschieben.</p>
	<p>Es gibt Schieberegler, mit denen Sie Helligkeit und Kontrast ändern können, und es gibt Knöpfe, über die Sie Iristopographien einblenden können. Diese Regler und Knöpfe lassen sich ein- und ausblenden.</p>
	<p>Außerdem gibt es Knöpfe, mit denen Sie einen Bildkommentar bearbeiten oder Anzeigedetails speichern können.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_editcomment">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
	<h2>Kommentar bearbeiten:</h2>
	<p>Hier können Sie einen Text zum Foto hinzufügen (z.B. das Ergebnis Ihrer Iris-Diagnose)</p>
	<p>Der Text wird in der JPG-Datei gespeichert. Wenn Sie das Foto also z.B. nach Windows kopieren, können Sie auch dort den Kommentar sehen und bearbeiten.</p>
	<p>Hinweis: das Speichern funktioniert nur bei JPG-Dateien.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_overlay">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
	<h2>Iristopographie-Overlays:</h2>
	<p>Wenn Sie eine Iristopographie über dem Foto anzeigen, können Sie sie mit zwei Fingern so bewegen, dass sie über der Iris liegt.</p>
	<p>Wenn die Position zur Iris korrekt ist, können Sie auf das &bdquo;Schloss&ldquo; rechts unten drücken, um die Position zu speichern. Anschließend können Sie das Bild vergrößern oder verschieben, und die Position der Iristopographie auf dem Bild bleibt erhalten.</p>
	<p>Sie können auch die Farbe des Overlays mit Hilfe des &ldquo;Farb&rdquo;-Buttons ändern. (Die Standardfarbe können Sie in den Einstellungen ändern.)</p>
	<p>Hinweis: das Speichern funktioniert nur bei JPG-Dateien.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_saveview">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
	<h2>Speichern der Ansicht:</h2>
	<p>Hier können Sie Ihre Einstellungen für Helligkeit/Kontrast speichern, oder auch die Ausschnittsvergrößerung des Fotos, so dass diese Einstellungen erhalten bleiben, wenn Sie das Foto erneut ansehen.</p>
	<p>Sie können über dieses Menü auch die Einstellungen zurücksetzen.</p>
	<p>Hinweis: das Speichern funktioniert nur bei JPG-Dateien.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>

</resources>