<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="html_navigation_overview">Información general</string>
    <string name="html_navigation_settings">Ajustes</string>
    <string name="html_navigation_organize_photos">Organizar nuevas fotos</string>
    <string name="html_navigation_display_photos">Visualizar las fotos</string>
    <string name="html_navigation_release_notes">Notas de la versión</string>
    <string name="html_release_notes_base">
<![CDATA[
<html>
<head>
<title>Diagnóstico de ojos - Notas de la versión</title>
</head>
<body>
	<h2>Diagnóstico de ojos - Notas de la versión</h2>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_overview" formatted="false">
<![CDATA[
<html>
<head><title>Diagnóstico ocular - Información general</title></head>
<body>
	<h2>Diagnóstico ocular - Información general</h2>

	
	Esta aplicación tiene el objetivo de ayudar a la visualización de fotografías de los ojos en un dispositivo Android,
	con el fin de hacer el diagnóstico médico.

	<h3>Características principales</h3>

	<ul>
		<li>Organización de los fotos oculares por nombre, fecha y lado (derecho/izquierdo)</li>
		<li>Visualización de dos fotos oculares en paralelo (con la posibilidad de cambio de tamaño individual), con el fin de
			compararlos (por ejemplo, derecha-izquierda comparación, la comparación antes-después, comparación de personas
			diferentes, o comparación con una topografía del iris).</li>
		<li>Cambio de brillo y contraste de la foto durante la visualización, y superposición con una topografía del iris.</li>
		<li>También puede guardar la información en las fotos, por ejemplo el brillo y comentarios. Para ser capaz de
			almacenar información y usar la plena funcionalidad de la aplicación, las fotos tienen que tener formato JPG.</li>
	</ul>

	<h3>Principales actividades</h3>

	<h4>Paso 1:. Organizar las fotos</h4>

	<p>En este paso, puede organizar las fotos de ojos.</p>

	<p>La aplicación espera nuevas fotos de los ojos en una carpeta de entrada. Esta está preconfigurada como la carpeta de
		destino de la aplicación Eye-Fi o como la carpeta predeterminada de la cámara, pero se puede cambiarlo por medio de la
		configuración.</p>

	<p>En el actividad &laquo;Organizar nuevas fotos&raquo;, puede asignar nuevas fotos de los ojos de la carpeta de
		entrada a una persona y una fecha y prepararlos en esta manera para la aplicación. De este modo, las fotos serán
		renombradas y trasladadas a la carpeta de la aplicación.</p>

	<p>Como alternativa, puede seleccionar dos fotos en un explorador de archivos o en una aplicación de fotos, y enviar
		estas fotos a la aplicación Diagnóstico del ojo. A continuación, puede organizar estas fotos en la aplicación. En este
		caso, las fotos no se eliminarán de su ubicación anterior.</p>

	<p>
		Como alternativa adicional, es posible tomar imágenes directamente desde la aplicación con la cámara del dispositivo.
		Esto normalmente no le dé fotos en una calidad adecuada, pero sirve como una alternativa a una cámara profesional, en
		particular, si se utiliza una lente macro, como el
		<a href="http://irisocamera.com" target="_blank">Miniris-2</a>
		.
	</p>

	<h4>Paso 2:. Visualizar las fotos</h4>

	<p>Este es el objetivo principal de la aplicación, pero requiere de las fotos para ser organizado por medio del paso 1.</p>

	<p>En esta actividad, usted puede</p>
	<ul>
		<li>Mostrar una de las fotos en detalle. Aquí también se puede cambiar el brillo y el contraste de la foto, muestra
			iris topografías como superposición, o escribir comentario a una foto.</li>

		<li>Mostrar dos fotos para la comparación (y cambiar el tamaño independiente).</li>
	</ul>

	<h3>Periodo de prueba / Paquetes premium</h3>

	<p>La aplicación permite el uso gratuito sólo durante un periodo de prueba de dos semanas. Uso adicional requiere la
		compra de un paquete dentro de la aplicación. (una sola vez).</p>

	<h3>Aplicación para Windows</h3>

	<p>
		Hay una aplicación de acompañamiento de Windows que se puede utilizar para ver las fotos que han sido organizada con
		esta aplicación. Para obtener más información, consulte
		<a href="http://augendiagnose.jeisfeld.de/?lang=es&page=windowsapp" target="_top">http://augendiagnose.jeisfeld.de/?page=windowsapp</a>
		.
	</p>

	<h3>Almacenamiento de datos</h3>

	<p>La aplicación graba información (como posición del iris o comentarios) directamente en los archivos de imagen JPG.
		Esto tiene la ventaja de que toda la información es todavía disponible si copia las imágenes de un dispositivo a otro.
		En parte, la información como los comentarios será aún disponible en MS Windows.</p>

	<p>Sin embargo, este tipo de almacenamiento impone un pequeño riesgo. Puede suceder que en algunos dispositivos, o para
		los cuadros del algunas cámaras, el almacenamiento de información en el JPG falla, o posiblemente hasta destruye el
		archivo JPG. Por lo tanto, es recomendado que mantenga copias de seguridad de sus archivos JPG, al menos cuando se
		utiliza el aplicación por primera vez con un nuevo dispositivo o con una nueva cámara.</p>
		
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_settings" formatted="false">
<![CDATA[
<html>
<head><title>Diagnóstico ocular - Ajustes</title></head>
<body>
	<h2>Ajustes</h2>

	La aplicación permite a los siguientes ajustes:
	<h3>Ajustes de entrada</h3>

	<table width="100%" border="1">
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Carpeta de entrada para nuevas fotos</td>
			<td width="70%" valign="top">
				<p>Esta es la carpeta, de donde las nuevas fotos son importadas. Como configuración predeterminada, este es o bien
					la carpeta de destino de la aplicación Eye-Fi o la carpeta norma de la aplicación de la cámara. Sin embargo, puede
					configurar aquí cualquiera otra carpeta.</p>

				<p>Bagaje con respecto a la aplicación Eye-Fi: normalmente, la cámara del dispositivo celular no es suficiente para
					tomar fotos oculares en alta calidad. Un enfoque más práctico es utilizar una cámara externa con SD Eye-Fi, que
					transfiere las fotos a través de WLAN en el dispositivo celular.</p>
			</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Última foto es ojo derecho</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí puede definir si la última foto es el ojo derecho o el ojo izquierdo. Como
				configuración predeterminada este es el ojo izquierdo (lo que significa que usted hizo primero una foto del ojo
				derecho y luego del ojo izquierdo).</td>
		</tr>
	</table>

	<h3>Ajustes de la visualización</h3>

	<table width="100%" border="1">
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Ordenar por apellido</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí se puede establecer si la lista de nombres será ordenada por apellido.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Configuración guiada de iris y pupila</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí usted puede decidir si se le guiará a través de la determinación de la posición del
				iris y de la pupila antes puede mostrar superposiciones.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Color predeterminado de superposiciones</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí puede definir el color predeterminado para los superposiciones de topografías del
				iris. (Estándar: rojo)</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Idioma</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí puede cambiar el idioma en el que se mostrará la aplicación. Un cambio de valor
				fuerza un reinicio de la aplicación.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Mostrar todos los consejos</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí se puede volver a habilitar todos los consejos.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">No mostrar consejos</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí se puede desactivar todas consejos existentes (que es útile después de la nueva
				instalación si ya conoce la aplicación).</td>
		</tr>
	</table>

	<h3>Ajustes de almacenamiento y memoria</h3>

	<table width="100%" border="1">
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Carpeta de fotos oculares</td>
			<td width="70%" valign="top"><p>Esta es la carpeta en la que la aplicación administra las fotos de ojos. Normalmente,
					usted no tiene que cambiar esto. Desde aquí, puede copiar las fotos a otros dispositivos.</p>

				<p>La carpeta predeterminada es &laquo;FotosOcular&raquo;.</p>

				<p>Puede seleccionar aquí una carpeta, ya sea en la memoria del dispositivo o en una tarjeta SD. En Android 4.4
					(Kitkat), almacenamiento en la tarjeta SD tiene algunas limitaciones, Por lo tanto, algunas operaciones tardarán
					más. En Android 5, al seleccionar una carpeta en la tarjeta SD, usted tendrá que conceder derechos de acceso a la
					tarjeta SD a través del &laquo;Storage Access Framework&raquo; de Android.</p></td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Tamaño máximo de mapas de bits</td>
			<td width="70%" valign="top">Este es el tamaño en el que las fotos se reducen antes de mostrar. Este se requiere para
				ahorrar memoria del dispositivo. El valor predeterminado es 2048. En dispositivos con poca memoria, puede ser
				necesario para configurar un valor menor (por ejemplo, 1024). valores demasiado grandes pueden bloquear la
				aplicación.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Mostrar imagen en alta resolución</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí usted puede decidir en qué circunstancias se muestra la foto en alta resolución,
				que permite ver más detalles en la foto, pero consume memoria y tiempo de cálculo.

				<ul>
					<li><b>Siempre cargar automáticamente:</b> La aplicación siempre almacena las fotos en resolución completa en la
						memoria. Esto da la mejor experiencia del usuario en los dispositivos de gama alta, pero puede conducir a fallos
						si no hay suficiente memoria disponible.</li>

					<li><b>Cargar automáticamente cuando se muestra sola foto:</b> La aplicación muestra la resolución completa sólo
						cuando se muestre un único imagen. Esto requiere un medio de la memoria.</li>

					<li><b>Cargar sólo si se solicita:</b> La aplicación no muestra la imagen en alta resolución. Esto requiere menos
						memoria y tiempo de cálculo, pero los detalles en la foto se pueden perder. La botón &laquo;lupa&raquo; <img
						src="../drawable/ic_clarity.png" /> permite visualizar el detalle actual de la imagen en la plena resolución.</li>
				</ul>
			</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Guardar datos adicionales en JPG</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí puede limitar el almacenamiento de datos en los archivos JPG de la aplicación.

				<ul>
					<li><b>Guardar en EXIF (recomendado):</b> La aplicación guarda la información relevante en el archivo JPG, incluso
						en campos estándar que son visibles en Windows.</li>

					<li><b>Guardar en campos personalizados:</b> La aplicación guarda la información en el archivo JPG, pero sólo en
						campos separados. Campos estándar se mantienen sin cambios; los datos intercambio con Windows no es posible.</li>

					<li><b>No guarde datos en imágenes:</b> La aplicación no almacena información en archivos JPG. (Esto limita la
						funcionalidad de la aplicación.)</li>
				</ul>
			</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Detección automática del iris</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí puede seleccionar si la aplicación debe tratar de encontrar automáticamente la
				posición del iris y pupila en las fotos de ojos. Normalmente, esto va a simplificar la colocación de las
				superposiciones, pero requiere muchos recursos de la teléfono, y el resultado puede ser incorrecto.</td>
		</tr>
	</table>

	<h3>Ajustes de la cámara</h3>

	<table width="100%" border="1">
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Compatibilidad de la cámara</td>
			<td width="70%" valign="top">Si el dispositivo funciona con Android 5 o superior, entonces aquí se puede seleccionar
				si la cámara debe utilizar los nuevos Android 5 funciones o no. Selección de &laquo;Android 4&raquo; tiene sentido
				en el caso de problemas con Android 5 compatibilidad.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Activar el flash</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí usted puede habilitar el flash. Por defecto, este está desactivado, ya que es
				peligroso para usar el flash cerca del ojo.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Posición de la pantalla de la cámara</td>
			<td width="70%" valign="top">Si la cinta Miniris oculta algunos botones de la pantalla de la cámara, entonces usted
				puede utilizar este ajuste para desplazar la pantalla de la cámara hacia la derecha o izquierda.</td>
		</tr>
	</table>

	<h3>Botones de superposición</h3>

	<p>Esta página le permite definir que superposiciones topografía del iris se puede visualizar pulsando los botones de
		superposición. Esto también se puede hacer mientras ve las fotos, haciendo una pulsación larga en algún botón de
		superposición.</p>

	<h3>Paquetes premium / Ayuda</h3>

	<p>Esta página ofrece la posibilidad de comprar un paquete premium, que le da acceso anlimited a todas las funciones de
		la aplicación.</p>

	<p>Además, hay las siguientes funciones:</p>

	<table width="100%" border="1">
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Quitar anuncios (sólo para usuarios de versiones anteriores)</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí usted puede desactivar todos los anuncios (actualmente sólo en los Estados Unidos).
				Esta función se puede activar a través de una donación o mediante clave de usuario.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Póngase en contacto co el desarrollador</td>
			<td width="70%" valign="top">Aquí usted puede enviar un correo electrónico al desarrollador en caso de tener deseos o
				problemas.</td>
		</tr>
		<tr>
			<td width="30%" valign="top">Clave de usuario</td>
			<td width="70%" valign="top">Una clave de usuario que permite el desbloqueo de la funcionalidad adicional.</td>
		</tr>
	</table>


</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_organize_photos" formatted="false">
<![CDATA[
<html>
<head><title>Diagnóstico ocular - Organizar nuevas fotos</title></head>
<body>
	<h2>Organizar nuevas fotos</h2>

	<p>Aquí usted puede organizar sus fotos de los ojos.</p>

	<p>Se muestran los dos últimos imágenes de la carpeta de entrada.</p>

	<p>Con el botón &laquo;Cambiar&raquo; usted puede intercambiar las dos fotos.</p>

	<p>Con el botón &laquo;Otras Fotos&raquo; puede seleccionar dos diferentes fotos de la carpeta de entrada, haciendo
		clic en dos de las fotos mostradas. Aquí, usted también puede eliminar las fotos de la carpeta de entrada, mediante el
		uso de la menú contextual (pulsación larga en una foto).</p>

	<p>En &laquo;Seleccionar Nombre&raquo; se puede seleccionar el nombre de la persona de la cual se toman las fotos de
		los ojos. Aquí si puede seleccionar un nombre existente o introducir un nuevo nombre.</p>

	<p>En &laquo;Seleccionar Fecha&raquo; puede seleccionar la fecha en que las fotos serán listadas. Normalmente se trata
		de la fecha de captura de las fotos, que es preseleccionada. Sin embargo, usted puede seleccionar una fecha diferente.
		Esto es necesario particularmente, si desea mantener más de un par de ojos de una persona de un fecha - la aplicación
		permite sólo un par de fotos por día y persona</p>

	<p>Con el botón &laquo;Aceptar&raquo; puede mover el par de fotos de ojos seleccionado a la carpeta de fotos ojo. Las
		fotos están asociadas con el nombre y fecha determinada y luego pueden ser utilizadas por la aplicación.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_display_photos" formatted="false">
<![CDATA[
<html>
<head><title>Diagnóstico ocular - Visualizar las fotos</title></head>
<body>
	<h2>Visualizar las fotos</h2>

	<p>Aquí se puede seleccionar el nombre de una persona cuyas fotos oculares se quiere ver. Luego la aplicación mostrará
		todas las fotos de ojo de esta persona en una lista ordenada por fecha.</p>

	<p>A continuación, usted tiene las siguientes posibilidades:</p>

	<ul>
		<li>Mostrar una de las fotos en detalle (haciendo clic en una foto).</li>

		<li>Mostrar los dos fotos de una fecha (haciendo clic en una fecha)</li>

		<li>Mostrar dos fotos de diferentes fechas (haciendo largo clic en una foto y después clic en una segunda foto)</li>

		<li>Mostrar dos fotos de diferentes personas: seleccione una foto de esta persona (mediante pulsación larga) y luego
			seleccione una foto de una persona diferente.</li>
	</ul>

	<p>Tenga en cuenta que los gráficos de la topografía del iris pueden organizarse como fotos oculares - Esto permite
		comparar las fotos de los ojos con los gráficos de la topografía del iris. Tal gráficos no están incluidos en la
		aplicación (excepto de superposiciónes).</p>

	<h3>Otras opciones en la vista general</h3>

	<ul>
		<li>Al hacer una pulsación larga en un nombre en la lista de nombres, es posible que cambiar o eliminar el nombre</li>

		<li>Al hacer una pulsación larga en una fecha en la lista de fotos para una nombre, usted puede cambiar la fecha o
			eliminar las imágenes de esa fecha, o puede 
						mover estas fotos a la carpeta de entrada (por ejemplo, con el fin de trasladarlos a un diferente nombre).
					</li>
	</ul>

	<h3>Otras opciones en la vista de detalle</h3>

	<p>En la vista de detalle (una o dos fotos), tiene las siguientes más posibilidades:</p>

	<ul>
		<li>Cambio de brillo y contraste mediante correderas <img src="../drawable/ic_seek_brightness.png" /><img
			src="../drawable/ic_seek_contrast.png" /></li>

		<li>
			<p>
				Visualización de una topografía de iris como superposición (botón círculo <img src="../drawable/ic_btn_wheel.png"
					class="frameless" /> y botones numerados), adaptación de la superposición al iris y almacenamiento de la posición
				de superposición (botón de cerradura <img src="../drawable/ic_lock_open.png" />)
			</p>
			<p>Al hacer una pulsación larga en uno de los botones numerados, puede cambiar la superposición para este botón. Por
				el último botón numerado, esto le permite también eliminar el botón o añadir otro botón.</p>
		</li>

		<li>Adaptación del tamaño de la pupila de las superposiciones (botón <img src="../drawable/ic_btn_pupil_0.png"
			class="frameless" />). Aquí usted puede mantener la pupila centrada (<img src="../drawable/ic_btn_pupil_1.png"
			class="frameless" />) o moverla libremente (<img src="../drawable/ic_btn_pupil_2.png" class="frameless" />).
		</li>

		<li>Guardar los ajustes seleccionados de brillo y contraste (por medio del botón &laquo;guardar&raquo; <img
			src="../drawable/ic_action_save.png" /> en la barra de acciones)
		</li>

		<li>Guardar la posición y zoom (por medio del botón &laquo;guardar&raquo; <img src="../drawable/ic_action_save.png" />
			en la barra de acciones)
		</li>

		<li>Cambiar el comentario de la foto (por medio del botón &laquo;documento&raquo; <img
			src="../drawable/ic_comment.png" /> en la barra de acciones)
		</li>
	</ul>

	<p>
		Estas funciones pueden activarse o desactivarse mediante el botón &laquo;Mostrar/Ocultar herramientas&raquo; (<img
			src="../drawable/ic_tools_up.png" /> <img src="../drawable/ic_tools_down.png" /> <img
			src="../drawable/ic_tools_left.png" /> <img src="../drawable/ic_tools_right.png" />).
	</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>

</resources>
