<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="html_release_notes_base">
<![CDATA[
<html>
<head>
<title>Miniris - Notes de version</title>
</head>
<body>
	<h2>Miniris - Notes de version</h2>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_overview" formatted="false">
<![CDATA[
<h2>Miniris - Vue d\'ensemble</h2>


<p>
	Cette application a pour but de soutenir la capture et la visualisation de photographies de l\'iris sur un appareil
	Android, afin de réaliser un diagnostic médical de l\'iris. Elle est optimisée pour une utilisation avec l\'accessoire
	<a href="https://sites.google.com/view/irisocamera/home/francais/miniris-fr" target="_blank">Miniris-2</a>
	ou
	<a href="https://sites.google.com/view/irisocamera/home/francais/iricell-fr" target="_blank">Iricell</a>
	.
</p>

<h3>Fonctionnalités principales</h3>

<p>Les fonctionnalités principales de l\'application sont</p>

<ul>
	<li>La capture de photos de l\'iris en utilisant la caméra du téléphone (par exemple avec l\'aide de l\'accessoire
		Miniris-2).</li>
	<li>L\'organisation des photos de l\'iris par nom, date et côté (droit/gauche).</li>
	<li>L\'affichage de deux photos de l\'iris en parallèle (avec prise en charge complète du redimensionnement individuel).</li>
	<li>La modification de la luminosité et du contraste de la photo pendant l\'affichage, la superposition avec une
		topographie de l\'iris, et la sauvegarde des commentaires.</li>
</ul>

<p>L\'application stocke les données (telles que la position du centre de l\'œil) en tant que métadonnées dans les
	fichiers JPG. Cela permet de transférer les données stockées entre différents appareils en copiant simplement les
	photos.</p>

<h3>Utilisation de la caméra</h3>

<p>En ouvrant la caméra, vous voyez les zones suivantes :</p>

<ul>
	<li>Sur le côté droit au milieu, il y a le bouton pour capturer la photo. Après avoir capturé une photo, vous pouvez
		décider si vous voulez conserver la photo ou si vous voulez la rejeter et réessayer.</li>
	<li>En dessous, il y a un bouton qui permet de prendre la photo avec l\'application caméra du système. Cela peut être
		utile dans le cas d\'appareils avec des fonctionnalités spéciales de la caméra, comme la double lentille.</li>
	<li>Dans les coins en haut de l\'écran, il y a l\'affichage des photos de l\'œil droit et gauche. Le marquage rouge
		indique quel œil est prévu pour la prochaine photo. En appuyant sur l\'une de ces zones, vous pouvez changer le côté.</li>
	<li>Sur l\'affichage de la caméra, il y a un grand cercle. Ce cercle indique l\'endroit où l\'iris doit apparaître sur la
		photo.</li>
	<li>En bas à gauche, il y a un bouton avec un cercle et le texte «zoom». Ici, vous pouvez régler le zoom de la caméra
		et sélectionner la taille de l\'iris sur la photo.</li>
	<li>Au-dessus, il y a un bouton avec le texte «MACRO» ou «AUTO». Ici, vous pouvez sélectionner le mode de mise au
		point de la caméra. Pour les gros plans, le mode MACRO est normalement un bon choix.</li>
	<li>Au-dessus, il y a un bouton de lampe torche. Ici, vous pouvez allumer la lumière de votre appareil. Comme une lampe
		torche devant votre œil est dangereuse, cela est désactivé par défaut, mais vous pouvez l\'activer dans les paramètres.
		Vous pouvez également utiliser une LED «Flash & Fill-in Light» branchée sur la prise casque.</li>
</ul>

<p>Après avoir pris des photos des deux yeux, vous êtes dirigé vers une page où vous pouvez examiner les deux photos, et
	où vous devez entrer le nom de la personne à qui ces photos doivent être attribuées. Ici, vous pouvez également changer
	la date des photos ; pour chaque personne et chaque date, une seule paire de photos peut être stockée.</p>

<p>Si vous arrêtez l\'application après avoir pris une ou deux photos des yeux, mais avant d\'avoir attribué un nom, alors
	le prochain démarrage de l\'application continuera là où vous vous êtes arrêté ; les photos que vous avez prises seront
	conservées jusqu\'à ce que vous décidiez de les supprimer ou de les écraser.</p>

<h3>Période d\'essai / Achats intégrés</h3>

<p>L\'application permet une utilisation gratuite uniquement pendant une période d\'essai de deux semaines. Une
	utilisation ultérieure nécessite l\'achat unique d\'un package intégré.</p>

<h3>Application Windows</h3>

<p>
	Il existe une application Windows complémentaire qui peut être utilisée pour visualiser les photos qui ont été
	organisées avec cette application. Pour plus d\'informations, voir
	<a href="https://augendiagnose-app.de/miniris/fr/windowsapp/">https://augendiagnose-app.de/miniris/fr/windowsapp/</a>
	.
</p>


<a name="privacy"></a>
<h3>Politique de confidentialité</h3>

<p>
    L\'application «Miniris» utilise la caméra pour prendre des photos des yeux. L\'application ne stocke, ne collecte ni n\'envoie aucune donnée personnelle de quelque nature que ce soit. Toutes les photos prises par l\'application sont stockées uniquement localement sur votre appareil.
</p>

<p>
	L\'application utilise également Google Analytics pour collecter des informations statistiques sur les erreurs de
	l\'application et son utilisation. Cela a pour but d\'obtenir des informations pour de futures améliorations de
	l\'application. Consultez la
	<a href="https://support.google.com/analytics/answer/6004245?hl=fr" target="_blank">Politique de confidentialité de
		Google Analytics</a>
	pour plus de détails.
</p>
]]>
    </string>
    <string name="html_settings" formatted="false">
<![CDATA[
<h2>
	Paramètres
</h2>

L\'application permet les paramètres suivants :

<h3>Paramètres d\'affichage</h3>

<table width="100%" border="1">
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Trier par nom de famille</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez décider que les noms ne sont pas ordonnés strictement par ordre
			alphabétique tel que donné, mais par le nom de famille.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Configuration guidée de la position de l\'iris et de la pupille</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez décider si vous êtes guidé pour définir la position de l\'iris et de la
			pupille avant de pouvoir afficher les superpositions.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Couleur par défaut des superpositions</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez définir la couleur par défaut pour les superpositions de topographie de
			l\'iris. (Standard : rouge)</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Langue</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez changer la langue dans laquelle l\'application est affichée. Un
			changement de valeur force un redémarrage de l\'application.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Afficher tous les conseils</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez réactiver tous les conseils.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Ne pas afficher les conseils</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez désactiver tous les conseils existants (ce qui est utile après une
			nouvelle installation si vous connaissez déjà l\'application).</td>
	</tr>
</table>

<h3>Paramètres de stockage et de mémoire</h3>

<table width="100%" border="1">
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Dossier des photos oculaires</td>
		<td width="70%" valign="top"><p>C\'est le dossier dans lequel l\'application gère les photos oculaires. Normalement,
				vous n\'avez pas besoin de changer cela. À partir de là, vous pouvez copier les photos vers d\'autres appareils.</p>

			<p>Le dossier prédéfini est «EyePhotos».</p>

			<p>Vous pouvez sélectionner ici un dossier soit sur la mémoire de votre appareil, soit sur une carte SD. Sous
				Android 4.4 (Kitkat), le stockage sur carte SD a certaines limitations, donc certaines opérations prendront plus de
				temps. Sous Android 5, lors de la sélection d\'un dossier sur carte SD, vous devrez accorder des droits d\'accès à la
				carte SD via le Framework d\'accès au stockage d\'Android.</p></td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Taille maximale du bitmap</td>
		<td width="70%" valign="top">C\'est la taille à laquelle les photos sont réduites avant l\'affichage. Cette réduction
			est nécessaire pour économiser la mémoire de l\'appareil. La valeur par défaut est 2048. Sur les appareils avec peu de
			mémoire, il peut être nécessaire de configurer une valeur plus petite (comme 1024). Des valeurs trop grandes peuvent
			faire planter l\'application.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Afficher l\'image en pleine résolution</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez décider dans quelles circonstances la photo est affichée en pleine
			résolution, ce qui permet de voir plus de détails sur la photo, mais consomme de la mémoire et du temps de calcul.

			<ul>
				<li><b>Toujours charger automatiquement :</b> L\'application stocke toujours les photos en pleine résolution en
					mémoire. Cela offre la meilleure expérience utilisateur sur les appareils haut de gamme, mais peut entraîner des
					plantages s\'il n\'y a pas assez de mémoire disponible.</li>

				<li><b>Charger automatiquement lors de l\'affichage d\'une seule photo :</b> L\'application affiche la pleine
					résolution uniquement lors de l\'affichage d\'une seule image. Cela nécessite la moitié de la mémoire.</li>

				<li><b>Charger uniquement à la demande :</b> L\'application n\'affiche pas l\'image en pleine résolution. Cela
					nécessite le moins de mémoire et de CPU, mais des détails de la photo peuvent être perdus. Le bouton «loupe» <img
					src="../drawable/ic_clarity.png" /> permet d\'afficher le détail actuel de l\'image en pleine résolution.</li>
			</ul>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Enregistrer des données supplémentaires dans le JPEG</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez limiter le stockage de données dans les fichiers JPG par l\'application.

			<ul>
				<li><b>Stocker dans EXIF (recommandé) :</b> L\'application stocke les informations pertinentes dans le fichier JPG,
					même dans les champs standard qui sont visibles sous Windows.</li>

				<li><b>Stocker dans des champs personnalisés :</b> L\'application stocke les informations dans le fichier JPG, mais
					uniquement dans des champs séparés. Les champs standard restent inchangés ; l\'échange de données avec Windows n\'est
					pas possible.</li>

				<li><b>Ne pas stocker de données dans les images :</b> L\'application ne stocke pas d\'informations dans les fichiers
					JPG. (Cela limite les fonctionnalités de l\'application.)</li>
			</ul>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Détection automatique de l\'iris</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez sélectionner si l\'application doit automatiquement essayer de trouver la
			position de l\'iris et de la pupille dans les photos oculaires. Cela simplifiera généralement le positionnement des
			superpositions, mais cela nécessite de nombreuses ressources du téléphone, et le résultat peut être incorrect.</td>
	</tr>
</table>

<h3>Paramètres de la caméra</h3>

<table width="100%" border="1">
		<tr>
		<td width="30%" valign="top">Commencer avec l\'œil gauche</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez définir quel œil doit être photographié en premier. Par défaut, c\'est
			l\'œil droit.</td>
	</tr>
		<tr>
		<td width="30%" valign="top">Compatibilité de la caméra</td>
		<td width="70%" valign="top">Si votre appareil fonctionne sous Android 5 ou supérieur, vous pouvez ici sélectionner si
			la fonctionnalité de la caméra doit utiliser les nouvelles fonctionnalités d\'Android 5 ou non. La sélection de
			«Android 4» a du sens en cas de problèmes de compatibilité avec Android 5.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Activer le flash</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez activer la fonctionnalité de la lampe torche. Par défaut, elle est
			désactivée, car il est dangereux d\'utiliser la lampe torche près de l\'œil.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Activer le flash LED externe</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez définir si l\'utilisation d\'un «Flash & Fill-in Light» branché dans la
			prise casque doit être prise en charge.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Utiliser la caméra frontale</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez spécifier d\'utiliser la caméra frontale pour prendre des photos. Par
			défaut, la caméra arrière est utilisée.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Afficher le lien vers l\'application Appareil photo</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez spécifier si le bouton pour prendre des photos avec l\'application caméra
			du système doit être affiché.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Position de l\'écran de la caméra</td>
		<td width="70%" valign="top">Si le ruban Miniris cache certains boutons sur l\'écran de la caméra, vous pouvez utiliser
			ce paramètre pour déplacer l\'écran de la caméra vers la droite ou la gauche.</td>
	</tr>
</table>

<h3>Configuration des boutons de superposition</h3>

<p>Cette page vous permet de définir quelles superpositions de topographie de l\'iris peuvent être affichées en appuyant
	sur les boutons de superposition. Le même réglage peut également être effectué lors de l\'affichage des photos, en
	effectuant un appui long sur un bouton de superposition.</p>

<h3>Packs Premium / Support</h3>

<p>Cette page offre la possibilité d\'acheter un pack premium qui vous donne un accès illimité à toutes les fonctions de
	l\'application.</p>

<p>De plus, il y a les fonctionnalités suivantes :</p>

<table width="100%" border="1">
		<tr>
		<td width="30%" valign="top">Contacter le développeur</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez envoyer un e-mail au développeur en cas de souhaits ou de problèmes.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Clé utilisateur</td>
		<td width="70%" valign="top">Une clé utilisateur qui permet de débloquer des fonctionnalités supplémentaires.</td>
	</tr>
</table>
]]>
    </string>
    <string name="html_organize_photos" formatted="false">
<![CDATA[
]]>
    </string>
    <string name="html_display_photos" formatted="false">
<![CDATA[
<h2>
	Afficher les photos
</h2>

<p>Ici, vous pouvez sélectionner le nom d\'une personne dont vous souhaitez voir les photos oculaires. Ensuite, toutes
	les photos oculaires de cette personne vous sont présentées dans une liste triée par date.</p>

<p>Vous avez alors les possibilités suivantes :</p>

<ul>
	<li>Afficher une des photos en détail (en cliquant sur une photo).</li>

	<li>Afficher les deux photos d\'une date (en cliquant sur une date).</li>

	<li>Afficher deux photos de dates différentes (en effectuant un appui long sur une photo puis en cliquant sur une
		seconde photo).</li>

	<li>Afficher deux photos de personnes différentes : Sélectionnez une photo de cette personne (en effectuant un appui
		long) puis sélectionnez une photo d\'une autre personne.</li>
</ul>

<p>Notez que les graphiques de topographie de l\'iris peuvent être organisés comme les photos oculaires ; cela permet de
	comparer les photos des yeux avec les graphiques de topographie de l\'iris. De tels graphiques ne sont pas inclus dans
	l\'application (sauf en tant que superpositions).</p>

<h3>Autres options dans l\'aperçu</h3>

<ul>
	<li>En effectuant un appui long sur un nom dans la liste des noms, vous pouvez modifier ou supprimer le nom.</li>

	<li>En effectuant un appui long sur une date dans la liste des images pour un nom, vous pouvez changer la date ou supprimer les images de cette date, ou vous pouvez
                les déplacer vers un autre nom.
            </li>
</ul>

<h3>Autres options dans la vue détaillée</h3>

<p>Dans la vue détaillée (une ou deux photos), vous avez les possibilités supplémentaires suivantes :</p>

<ul>
	<li>Modifier la luminosité et le contraste via les curseurs <img src="../drawable/ic_seek_brightness.png" /><img
		src="../drawable/ic_seek_contrast.png" />, ainsi que la saturation <img
		src="../drawable/ic_seek_saturation.png" /> et la température de couleur <img
		src="../drawable/ic_seek_color_temperature.png" /></li>

	<li>Rotation de la photo (bouton <img src="../drawable/ic_btn_rotate.png" class="frameless" />)
	</li>

	<li>
		<p>
			Affichage des topographies de l\'iris en superposition (bouton circulaire <img
				src="../drawable/ic_btn_wheel.png" class="frameless" /> et boutons numérotés), adaptation de la
			superposition à l\'iris et stockage de la position de la superposition (bouton de verrouillage <img
				src="../drawable/ic_lock_open.png" />)
		</p>
		<p>En effectuant un appui long sur l\'un des boutons numérotés, vous pouvez changer la superposition pour ce bouton.
			Pour le dernier bouton numéroté, cela vous permet également de supprimer le bouton ou d\'en ajouter un autre.</p>
	</li>

	<li>Définir la taille de la pupille pour les superpositions (bouton <img
		src="../drawable/ic_btn_pupil_0.png" class="frameless" />). Ici, vous pouvez soit garder la pupille
		centrée (<img src="../drawable/ic_btn_pupil_1.png" class="frameless" />), soit la déplacer librement (<img
		src="../drawable/ic_btn_pupil_2.png" class="frameless" />).
	</li>

	<li>Enregistrer les réglages sélectionnés de luminosité et de contraste (via le bouton «enregistrer» <img
		src="../drawable/ic_action_save.png" /> sur la barre d\'action)
	</li>

	<li>Enregistrer la position et le zoom (via le bouton «enregistrer» <img
		src="../drawable/ic_action_save.png" /> sur la barre d\'action)
	</li>

	<li>Partager l\'image (via le bouton «partager» <img src="../drawable/ic_action_share.png" /> sur la barre
		d\'action)
	</li>

	<li>Modifier le commentaire de la photo (via le bouton «document» <img src="../drawable/ic_comment.png" />
		sur la barre d\'action)
	</li>
</ul>

<p>
	Ces fonctionnalités peuvent être activées ou désactivées via le bouton «Afficher/Masquer les utilitaires» (<img
		src="../drawable/ic_tools_up.png" /> <img src="../drawable/ic_tools_down.png" /> <img
		src="../drawable/ic_tools_left.png" /> <img src="../drawable/ic_tools_right.png" />).
</p>
]]>
    </string>

    <string name="message_tip_firstuse">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
	<h2>Premiers pas :</h2>
	<p><b>Étape 1 :</b> Nettoyez l\'objectif et attachez le <a href="https://sites.google.com/view/irisocamera/home/english/miniris-eng" target="_blank">Miniris-2</a> au téléphone.</p>
	<p><b>Étape 2 :</b> Prenez des photos de l\'œil droit et de l\'œil gauche.</p>
	<p><b>Étape 3 :</b> Attribuez un nom (et une date) aux photos.</p>
	<p><b>Étape 4 :</b> Affichez et analysez les photos.</p>
	<p>Consultez les pages d\'aide correspondantes pour plus d\'informations.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>

</resources>
