<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="html_release_notes_base">
<![CDATA[
<html>
<head>
<title>Miniris - Notas de la versión</title>
</head>
<body>
	<h2>Miniris - Notas de la versión</h2>
</body>
</html>
]]>
    </string>
    <string name="html_overview" formatted="false">
<![CDATA[
<h2>Miniris - Informações Gerais</h2>


<p>
	Esta aplicação tem o objetivo de apoiar a captura e visualização de fotografias da íris em um dispositivo Android, a
	fim de fazer um diagnóstico da íris. Ele é otimizado para uso com o anexo
	<a href="https://sites.google.com/view/irisocamera/home/espanol/miniris-esp" target="_blank">Miniris-2</a>
	o el
	<a href="https://sites.google.com/view/irisocamera/home/espanol/iricell-esp" target="_blank">Iricell</a>
	.
</p>

<p>As principais características do aplicativo são</p>

<ul>
	<li>Capture fotos da íris usando a câmera do telefone (por exemplo, com a ajuda do anexo Miniris-2).</li>
	<li>Organização das fotos da íris por nome, data e lado (direita / esquerda).</li>
	<li>A visualização de duas fotos de íris em paralelo (com o apoio da mudança de tamanho individual).</li>
	<li>Mudança de brilho e contraste da foto durante a visualização, sobreposição com a topografia da íris e economia de
		comentários.</li>
</ul>

<p>O aplicativo registra informações (como posição da íris ou comentários) diretamente nos arquivos de imagem JPG. Isso
	tem a vantagem de que todas as informações ainda estão disponíveis se você copiar as imagens de um dispositivo para
	outro.</p>

<h3>Usando a câmera</h3>

<p>Quando você abre a câmera, você verá as seguintes áreas:</p>

<ul>
	<li>No lado direito no meio está o botão para capturar a foto. Depois de capturar uma foto, você pode decidir se deseja
		manter a foto ou se deseja descartá-la e capturar a foto novamente.</li>
	<li>Abaixo está um botão que permite tirar a foto com o aplicativo da câmera do sistema. Isso pode ser útil no caso de
		dispositivos com características especiais da câmera, como lentes duplas.</li>
	<li>Nos cantos no topo é a tela do olho direito e esquerdo. A marca vermelha indica qual olho está planejado para a
		próxima foto. Ao clicar em uma dessas áreas, você pode alterar o lado.</li>
	<li>Há um grande círculo na tela da câmera. Este círculo indica o local onde a íris deve aparecer na foto.</li>
	<li>No canto inferior esquerdo, há um botão com um círculo e o texto &laquo;zoom&raquo;. Aqui você pode definir o zoom
		da câmera e selecionar o tamanho da íris na foto.</li>
	<li>Acima, há um botão com o texto &laquo;MACRO&raquo; ou &laquo;AUTO&raquo;. Aqui você pode selecionar o modo de foco
		da câmera. Para close-ups, o modo macro geralmente é uma boa escolha.</li>
	<li>Para cima, há um botão de flash. Aqui você pode ligar a luz do seu dispositivo. Como um flash na frente do olho é
		perigoso, ele está desabilitado por padrão, mas você pode ativá-lo na configuração. Você também pode usar o
		&laquo;Flash & Fill-in Light&raquo; conectado à entrada do fone de ouvido.</li>
</ul>

<p>Depois de tirar fotos de ambos os olhos, uma página é aberta, onde você pode revisar as duas fotos e inserir o nome
	da pessoa a quem essas fotos devem ser atribuídas. Aqui você também pode alterar a data das fotos - para cada pessoa e
	cada data, apenas algumas fotos podem ser armazenadas.</p>

<p>Se você parar o aplicativo depois de tirar uma ou duas fotos dos olhos, mas antes de atribuir um nome, o próximo
	início do aplicativo continuará onde parou - as fotos que foram tiradas permanecerão até você decidir excluí-las ou
	substituí-las.</p>

<h3>Período de experiência / pacotes Premium</h3>

<p>O aplicativo permite o uso gratuito somente durante um período de teste de duas semanas. O uso adicional requer a
	compra de um pacote dentro do aplicativo (uma só vez).</p>

<h3>Aplicativo para Windows</h3>

<p>
	Existe um aplicativo de acompanhamento do Windows que pode ser usado para visualizar as fotos que foram organizadas com
	este aplicativo. Para mais informações, consulte
	<a href="https://augendiagnose-app.de/miniris/pt/windowsapp.php">https://augendiagnose-app.de/miniris/pt/windowsapp.php</a>
	.
</p>


<a name="privacy"></a>
<h3>Política de privacidade</h3>

<p>
		O aplicativo &laquo;Miniris&raquo; usa a câmera para tirar fotos dos olhos. O aplicativo não armazena, 
		coleta ou envia dados pessoais. Todas as fotografias tiradas pela aplicação são armazenadas apenas localmente 
		no dispositivo.
	</p>

<p>
	O aplicativo também usa o Google Analytics para coletar informações estatísticas sobre erros e uso do aplicativo. Isso
	é com o objetivo de obter informações para melhorias no aplicativo. Consulte a
	<a href="https://support.google.com/analytics/answer/6004245?hl=pt" target="_blank">Política de Privacidade do Google
		Analytics </a>
	para mais detalhes.
</p>
]]>
    </string>
    <string name="html_settings" formatted="false">
<![CDATA[
<h2>Ajustes</h2>

O aplicativo permite as seguintes configurações:

<h3>Configurações de exibição</h3>

<table width="100%" border="1">
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Ordenar pelo sobrenome</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode definir se a lista de nomes será classificada pelo sobrenome.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Configuração guiada de íris e pupila</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode decidir se será guiado através da determinação da posição da íris e da
			pupila antes de poder mostrar sobreposições.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Cor padrão de sobreposições</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode definir a cor padrão para sobreposições de topografias da íris. (Padrão:
			vermelho)</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Idioma</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode alterar o idioma em que o aplicativo será exibido. Uma alteração no valor
			força uma reinicialização do aplicativo.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Mostrar todas as dicas</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode reativar todas as dicas.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Não mostre conselhos</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode desativar todas as dicas existentes (o que é útil após a nova instalação,
			se você já conhece o aplicativo).</td>
	</tr>
</table>

<h3>Configurações de armazenamento e memória</h3>

<table width="100%" border="1">
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Pasta de fotos dos olhos</td>
		<td width="70%" valign="top"><p>Esta é a pasta na qual o aplicativo gerencia as fotos dos olhos. Normalmente, você não
				precisa alterar isso. A partir daqui, você pode copiar as fotos para outros dispositivos.</p>

			<p>A pasta padrão é &laquo;FotosOcular&raquo;.</p>

			<p>Você pode selecionar uma pasta aqui, na memória do dispositivo ou em um cartão SD. No Android 4.4 (Kitkat), o
				armazenamento no cartão SD tem algumas limitações, portanto, algumas operações levarão mais tempo. No Android 5, ao
				selecionar uma pasta no cartão SD, você terá que conceder direitos de acesso ao cartão SD através do &laquo;Storage
				Access Framework&raquo; do Android.</p></td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Tamanho máximo de bitmaps</td>
		<td width="70%" valign="top">Este é o tamanho em que as fotos são reduzidas antes de serem exibidas. Isso é necessário
			para salvar a memória do dispositivo. O valor padrão é 2048. Em dispositivos com pouca memória, pode ser necessário
			definir um valor mais baixo (por exemplo, 1024). valores muito grandes podem bloquear o aplicativo.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Mostrar imagem de alta resolução</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode decidir sob quais circunstâncias a foto é mostrada em alta resolução, o
			que permite ver mais detalhes na foto, mas consome memória e tempo de cálculo.

			<ul>
				<li><b>Sempre carregar automaticamente:</b> O aplicativo sempre armazena as fotos em resolução máxima na memória.
					Isso proporciona a melhor experiência do usuário em dispositivos de última geração, mas pode levar a falhas se não
					houver memória suficiente disponível.</li>

				<li><b>Carregar automaticamente quando apenas uma foto é exibida:</b> O aplicativo mostra a resolução completa
					somente quando uma única imagem é exibida. Isso requer um meio de memória.</li>

				<li><b>Carregar apenas se solicitado</b> O aplicativo não mostra a imagem em alta resolução. Isso requer menos
					memória e tempo de cálculo, mas os detalhes na foto podem ser perdidos. O botão &laquo;lupa&raquo; <img
					src="../drawable/ic_clarity.png" /> permite visualizar os detalhes atuais da imagem em resolução total.</li>
			</ul>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Salvar dados adicionais no JPG</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode limitar o armazenamento de dados nos arquivos JPG do aplicativo.

			<ul>
				<li><b>Salvar em EXIF (recomendado):</b> O aplicativo salva as informações relevantes no arquivo JPG, mesmo em
					campos padrão visíveis no Windows.</li>

				<li><b>Salvar em campos personalizados:</b> O aplicativo salva as informações no arquivo JPG, mas apenas em campos
					separados. Campos padrão permanecem inalterados; Os dados do Exchange com o Windows não são possíveis.</li>

				<li><b>Não salve dados em imagens:</b> O aplicativo não armazena informações em arquivos JPG. (Isso limita a
					funcionalidade do aplicativo.)</li>
			</ul>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Detecção automática de íris</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode selecionar se o aplicativo deve tentar encontrar automaticamente a posição
			da íris e da pupila nas fotos dos olhos. Normalmente, isso simplifica o posicionamento das sobreposições, mas exige
			muitos recursos do telefone, e o resultado pode estar incorreto.</td>
	</tr>
</table>

<h3>Configurações da câmera</h3>

<table width="100%" border="1">
		<tr>
		<td width="30%" valign="top">Comece com o olho esquerdo</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode definir o olho que deve ser fotografado primeiro. Por padrão, esse é o
			olho direito.</td>
	</tr>
		<tr>
		<td width="30%" valign="top">Compatibilidade câmera</td>
		<td width="70%" valign="top">Se o dispositivo funcionar com o Android 5 ou superior, aqui você pode selecionar se a
			câmera deve ou não usar as novas funções do Android 5. Seleção de «Android 4» faz sentido no caso de problemas com
			compatibilidade com o Android 5.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Ativar o flash</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode ativar o flash. Por padrão, isso é desativado, pois é perigoso usar o
			flash próximo ao olho.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Ativar flash LED externo</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode definir se o uso de um &laquo;Flash & Fill-in Light&raquo; conectado ao
			fone de ouvido deve ser ativado.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Use a câmera frontal</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode especificar para usar a câmera frontal para tirar fotos. Por padrão, a
			câmera traseira é usada.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Mostrar link para o apl. câmera</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode especificar se deseja mostrar o botão para tirar fotos com o aplicativo da
			câmera do sistema.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Posição da tela da câmera</td>
		<td width="70%" valign="top">Se a fita Miniris ocultar alguns botões na tela da câmera, você poderá usar essa
			configuração para mover a tela da câmera para a direita ou para a esquerda.</td>
	</tr>
</table>

<h3>Botões de sobreposição</h3>

<p>Esta página permite definir quais topografias de íris podem ser exibidas pressionando os botões de sobreposição. Isso
	também pode ser feito enquanto visualiza as fotos, fazendo uma pressão longa em um botão de sobreposição.</p>

<h3>Pacotes Premium / Ajuda</h3>

<p>Esta página oferece a possibilidade de comprar um pacote premium, que lhe dá acesso ilimitado a todas as funções do
	aplicativo.</p>

<p>Além disso, existem as seguintes funções:</p>

<table width="100%" border="1">
		<tr>
		<td width="30%" valign="top">Entre em contato com o desenvolvedor</td>
		<td width="70%" valign="top">Aqui você pode enviar um email para o desenvolvedor em caso de ter desejos ou problemas.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Senha do usuário</td>
		<td width="70%" valign="top">Uma chave de usuário que permite o desbloqueio de funcionalidades adicionais.</td>
	</tr>
</table>
]]>
    </string>
    <string name="html_organize_photos" formatted="false">
<![CDATA[
]]>
    </string>
    <string name="html_display_photos" formatted="false">
<![CDATA[
<h2>Visualizar fotos</h2>

<p>Aqui você pode selecionar o nome de uma pessoa cujas fotos de olhos você deseja ver. Em seguida, o aplicativo
	mostrará todas as fotos dos olhos dessa pessoa em uma lista ordenada por data.</p>

<p>Em seguida, você tem as seguintes possibilidades:</p>

<ul>
	<li>Mostre uma das fotos em detalhes (clicando em uma foto).</li>

	<li>Mostrar as duas fotos de uma data (clicando em uma data).</li>

	<li>Mostrar duas fotos de datas diferentes (clicando longamente em uma foto e clicando em uma segunda foto).</li>

	<li>Mostrar duas fotos de pessoas diferentes: selecione uma foto dessa pessoa (pressione e segure) e selecione uma foto
		de uma pessoa diferente.</li>
</ul>

<p>Observe que os gráficos de topografia da íris podem ser organizados como fotos de olhos - Isso permite comparar as
	fotos dos olhos com os gráficos da topografia da íris. Esses gráficos não estão incluídos no aplicativo (exceto para
	sobreposições).</p>

<h3>Outras opções na visão geral</h3>

<ul>
	<li>Ao pressionar demoradamente um nome na lista de nomes, você pode alterar ou excluir o nome</li>

	<li>Ao clicar longamente em uma data na lista de fotos para um nome, você pode alterar a data ou excluir as imagens dessa data ou pode  
						mover essas fotos para um nome diferente.
					</li>
</ul>

<h3>Outras opções na visualização detalhada</h3>

<p>Na exibição detalhada (uma ou duas fotos), você tem as seguintes possibilidades:</p>

<ul>
	<li>Mudança de brilho e contraste através de deslizamento <img src="../drawable/ic_seek_brightness.png" /><img
		src="../drawable/ic_seek_contrast.png" />, bem como a mudança de saturação <img
		src="../drawable/ic_seek_saturation.png" /> e temperatura de cor <img src="../drawable/ic_seek_color_temperature.png" /></li>

	<li>Rotação da foto (botão <img src="../drawable/ic_btn_rotate.png" class="frameless" />)
	</li>

	<li>
		<p>
			Visualizando uma topografia da íris como uma sobreposição (botão de círculo <img src="../drawable/ic_btn_wheel.png"
				class="frameless" /> e botões numerados), adaptação da sobreposição de íris e armazenamento da posição de
			sobreposição <img src="../drawable/ic_lock_open.png" />)
		</p>
		<p>Ao pressionar longamente um dos botões numerados, você pode alterar a sobreposição para este botão. Pelo último
			botão numerado, isso também permite excluir o botão ou adicionar outro botão.</p>
	</li>

	<li>Adaptação do tamanho da pupila das sobreposições (botão <img src="../drawable/ic_btn_pupil_0.png" class="frameless" />).
		Aqui você pode manter a pupila centrado (<img src="../drawable/ic_btn_pupil_1.png" class="frameless" />) ou movê-lo
		livremente (<img src="../drawable/ic_btn_pupil_2.png" class="frameless" />).
	</li>

	<li>Salve as configurações de brilho e contraste selecionadas (por meio do botão &laquo;salvar&raquo; <img
		src="../drawable/ic_action_save.png" /> na barra de ação)
	</li>

	<li>Salve a posição e zoom (por meio do botão &laquo;salvar&raquo; <img src="../drawable/ic_action_save.png" /> na
		barra de ação)
	</li>

	<li>Partilhar a foto (através do botão &laquo;partilhar&raquo; <img src="../drawable/ic_action_share.png" /> na barra
		de ação)
	</li>

	<li>Alterar o comentário da foto (por meio do botão &laquo;documento&raquo; <img src="../drawable/ic_comment.png" /> na
		barra de ação)
	</li>
</ul>

<p>
	Estas funções podem ser ativadas ou desativadas através do botão &laquo;Mostrar/Ocultar ferramentas&raquo; (<img
		src="../drawable/ic_tools_up.png" /> <img src="../drawable/ic_tools_down.png" /> <img
		src="../drawable/ic_tools_left.png" /> <img src="../drawable/ic_tools_right.png" />).
</p>
]]>
    </string>

    <string name="message_tip_firstuse">
<![CDATA[
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
	<h2>Primeros pasos:</h2>
	<p><b>Paso 1:</b> Limpie la lente y fije el <a href="https://sites.google.com/view/irisocamera/home/espanol/miniris-esp" target="_blank">Miniris-2</a> al teléfono.</p>
	<p><b>Paso 2:</b> Tome fotos de ojo derecho y ojo izquierdo.</p>
	<p><b>Paso 3:</b> Asigne un nombre (y fecha) a las fotos.</p>
	<p><b>Paso 4:</b> Vea y analice las fotos.</p>
	<p>Vea las páginas de ayuda correspondientes para obtener más información.</p>
</body>
</html>
]]>
    </string>

</resources>
