<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="releasenotes_first_usage">
<![CDATA[
	<h3>Wichtiger Hinweis:</h3>
	
	<p>Diese App erlaubt nur zwei Wochen lang die freie Nutzung, bei eingeschränkter Zahl der Fotos.</p>

	<p>Bitte testen Sie die App. Wenn Sie sie nützlich finden, dann können Sie in der App ein Premium-Pack erwerben, das unbegrenzte Nutzung ermöglicht.</p>
]]>
    </string>

    <string-array name="releasenotes_version_notes">
        <item>Erste Version, basierend auf der Augendiagnose-App, mit deutlich verbesserter Aufnahmefunktion.</item>
        <item>Verschiedene Fehlerkorrekturen.</item>
        <item>Fehlerkorrektur für den Premium-Kauf</item>
        <item>Erhöhung der Testzeit auf 2 Wochen. Mehrere Orientierungskreise für die Kamera. Fehlerkorrekturen.</item>
        <item>Blitzlicht kann in Kamera genutzt werden. Vertikale Fotos sind möglich. Fehlerkorrekturen.</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Auswahl des Fokus-Modus der Kamera. Grundlegende Nutzung der Kamera-Funktionen von Android 5. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Anpassung der Overlays an die Pupillengröße und -lage.\nMöglichkeit, den Kamera-Bildschirm über die Einstellungen zu verschieben (wenn Tasten durch das Miniris-Band abgedeckt werden).\nFehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Deutsche Version der Jensen-Topographie (Position 3).\nZoomen bei der Voransicht der Kamera-Bilder.\nFehlerkorrekturen</item>
        <item>Angeleiteter Modus zum Setzen von Iris- und Pupillenposition.\nRayid-Topographie.\nNutzer können nun festlegen, welche Overlays den Overlay-Buttons zugeordnet sind.\nFehlerkorrekturen.</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen. Probleme mit Dateizugriff für Android 6 behoben.</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Automatische Erkennung von Iris- und Pupillenposition. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Änderung von Sättigung und Farbtemperatur. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Kamera-Zoom kann genutzt werden. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Bewertungssymbol. Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Fehlerkorrekturen</item>
        <item>Datenschutzerklärung hinzugefügt</item>
        <item>Aufnahme einzelner Augenfotos. Fehlerkorrekturen</item>
    </string-array>

</resources>