<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="message_tip_firstuse">
<![CDATA[
	<h2>Primeros pasos:</h2>
	<p><b>Paso 1:</b> Vaya a la configuración y ajuste la &laquo;carpeta de entrada para nuevas fotos&raquo; a la carpeta donde se encuentran sus nuevas fotos oculares</p>
	<p><b>Paso 2:</b> Vaya a la acción &laquo;Organizar nuevas fotos&raquo; y asigne nombres y fechas para sus fotos de ojo.
			Tenga en cuenta que las fotos serán renombrados y se trasladaron a la &laquo;Carpeta de fotos oculares&raquo;.
			El primer uso, se recomienda mantener las copias de seguridad de las fotos en alguna otra parte.
	</p>
	<p><b>Paso 3:</b> Vaya a la acción &laquo;Visualizar las fotos&raquo; y seleccione un nombre para el que desea ver las fotos.
		Luego haga clic en la foto para ver las fotos.
	</p>
	<p>Vea las páginas de ayuda correspondientes para obtener más información.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_organizephotos">
<![CDATA[
	<h2>Organizar nuevas fotos</h2>
	<p>Seleccione un par de fotos de los ojos de una persona y arreglar el ojo derecho e izquierdo correctamente</p>
	<p>A continuación, introduzca el nombre de la persona</p>
	<p>La fecha de las fotos se preselecciona en las fotos - usted puede cambiarlo</p>
	<p>Por último pulse &laquo;OK&raquo; para mover las fotos en la carpeta de la aplicación desde la que se puede ver y comparar ellos.</p>
	<p>Consulte las páginas de ayuda correspondientes para obtener más información.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_displaynames">
<![CDATA[
	<h2>Ver fotos:</h2>
	<p>Usted ve la lista de todos los nombres para los que tiene fotos de los ojos (organizadas previamente).</p>
	<p>Haga clic en un nombre - entonces usted ve la lista de pares de fotos ojo de este nombre, por fecha</p>
	<p>A continuación, puede seleccionar una o dos fotos para ver en detalle.</p>
	<p>Consulte las páginas de ayuda correspondientes para obtener más información.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_displaypictures">
<![CDATA[
	<h2>Ver fotos:</h2>
	<p>Usted ve la lista de pares de fotos ojo para una persona.</p>
	<p>Haga clic en una foto para verla en detalle.</p>
	<p>Haga clic en una fecha para mostrar ambas fotos en detalle.</p>
	<p>Haga un clic largo en una foto y luego seleccione una foto diferente con el fin de comparar las dos fotos.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_displaypicturestablet">
<![CDATA[
	<h2>Ver fotos:</h2>
	<p>A la izquierda, usted ve la lista de todos los nombres para los que tiene fotos de los ojos (organizadas previamente).</p>
	<p>Haga clic en un nombre - entonces usted ve a la derecha la lista de pares de fotos ojo de este nombre, por fecha</p>
	<p>Haga clic en una foto para verla en detalle.</p>
	<p>Haga clic en una fecha para mostrar ambas fotos en detalle.</p>
	<p>Haga un clic largo en una foto y luego seleccione una foto diferente con el fin de comparar las dos fotos.</p>
	<p>Consulte las páginas de ayuda correspondientes para obtener más información.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_displaydetails">
<![CDATA[
	<h2>Ver detalles:</h2>
	<p>Usted ve una o dos fotos. Usando dos dedos, se puede cambiar el tamaño o mover la(s) foto(s).</p>
	<p>Hay controles deslizantes en que usted puede cambiar el brillo y el contraste, y hay botones mediante los cuales se pueden visualizar iris topografías como superposiciones sobre las fotos. Estos controles se pueden ocultar o mostrar.</p>
	<p>Además, hay botones para la editar el comentario de la foto, y para grabar detalles de la vista.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_jpeg">
<![CDATA[
	<h2>Formatos de imagen soportados:</h2>
	<p>La aplicación graba información (como posición del iris o comentarios) directamente en los archivos de imagen JPG.</p>
	<p>Esto tiene la ventaja de que toda la información es todavía disponible si copia las imágenes de un dispositivo a otro.</p>
	<p>Sin embargo, esto tiene la consecuencia de que sólo el formato JPG es totalmente compatible con la aplicación. Para otros formatos de imagen, la mayoría de la funcionalidad de la aplicación no está disponible.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_editcomment">
<![CDATA[
	<h2>Editar comentario:</h2>
	<p>Aquí puede añadir cualquier comentario a la foto (por ejemplo, los resultados de su diagnóstico del ojo).</p>
	<p>El comentario se guardará en el archivo JPG. Por lo tanto, si copia el archivo a Windows, todavía puede ver y editar el comentario allí.</p>
	<p>Nota: Guardar sólo funciona en archivos JPG.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_overlay_buttons">
<![CDATA[
	<h2>Topografías de iris:</h2>
	<p>Pulsando los diferentes botones numerados, puede mostrar diferentes topografías del iris encima de su foto.</p>
	<p>Al hacer una pulsación larga en un botón, usted puede seleccionar una topografía diferente para ser mostrado por este botón.</p>
	<p>También puede cambiar el color de la superposición mediante el botón &laquo;color&raquo;.</ p>
	<p>El botón &laquo;cerradura&raquo; se puede utilizar para desbloquear o bloquear la posición del iris en la foto. El botón junto a ella permite modificar el tamaño y la posición de la pupila.</p>
	<p>Nota: En la versión de prueba de la aplicación, puede utilizar sólo tres tipos de topografía.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_overlay_guided">
<![CDATA[
	<h2>Posicionamiento de iris y pupila:</h2>
	<p>Por defecto, al pulsar primero el botón de superposición, usted es guiado a través de la determinación de la posición del iris y la pupila, para que las topografías pueden posicionarse correctamente en la foto.</p>
	<p>Si usted no desea utilizar esta guía, puede desactivarla en la configuración (a &laquo;Ajustes de la visualización&raquo;)</p>
	<p>Nota: Guardar la posición del iris sólo funciona en archivos JPG.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_saveview">
<![CDATA[
	<h2>Guardar detalles de vista:</h2>
	<p>Aquí puede guardar la posición en la que ve la foto de los ojos, o los ajustes de brillo/contraste, por lo que estos ajustes se mantienen cuando se observa la misma foto de nuevo.</p>
	<p>También puede restablecer la configuración a los valores predeterminados.</p>
	<p>Nota: Guardar sólo funciona en archivos JPG.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_clarity">
<![CDATA[
	<h2>Mostrar imagen en alta resolución:</h2>
	<p>Con este botón, puede mostrar la parte de la imagen que se muestra actualmente con resolución completa.</p>
    <p>Esto también puede ser automatizado en los ajustes. Sin embargo, para los dispositivos con poca memoria, visualización en resolución completa puede llevar a problemas.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_admarvel">
<![CDATA[
	<h2>anuncios:</h2>
	<p>Por favor, apoye el desarrollo de la aplicación mediante la comprobación de la publicidad de vez en cuando.</p>
	<p>Si ha hecho clic en el anuncio, no volverá a aparecer hasta el próximo inicio de la aplicación.</p>
	<p>La sección &laquo;donar&raquo; de los ajustes ofrece la posibilidad de apagar los anuncios.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_external_flash">
<![CDATA[
	<h2>Uso de flash externo:</h2>
	<p>Asegúrese de utilizar el modo de flash externo sólo si su flash LED externo está conectado a la toma de los auriculares.</p>
	<p>Para activar el flash LED externo, el volumen de medios debe estar ajustado al valor máximo.</p>
]]>
    </string>
    <string name="message_tip_external_flash_pref">
<![CDATA[
	<h2>Uso de flash externo:</h2>
	<p>Siempre que utilice la toma de auriculares con la cámara, se le pedirá el uso de flash LED externo.</p>
	<p>Es posible desactivar esto en los ajustes de la cámara.</p>
]]>
    </string>

</resources>