<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="title_dialog_change_name">Cambiar nombre</string>
    <string name="title_dialog_error">Error</string>
    <string name="title_dialog_info">Información</string>
    <string name="title_dialog_image_info">Datos de la imagen</string>
    <string name="title_dialog_confirmation">Confirmación</string>
    <string name="title_dialog_select_folder">Seleccionar carpeta</string>
    <string name="title_dialog_tip">Consejo</string>
    <string name="message_dialog_no_picture"><![CDATA[[HTML]No hay fotos en la carpeta de entrada.<br><br>Es posible que necesite <a href="appcode://selectInputFolder">personalizar la carpeta de entrada</a> y reiniciar esta acción.<br><br>Alternativamente, ahora puede importar fotos de la galería.]]></string>
    <string name="message_dialog_no_photos_for_name">No hay ninguna foto de los ojos disponibles</string>
    <string name="message_dialog_no_photos_in_input_folder">No hay imágenes en la carpeta de entrada. Puede importar fotos de la galería.</string>
    <string name="message_dialog_select_name">Por favor seleccione un nombre</string>
    <string name="message_dialog_organized_photos">Se han organizado las fotos seleccionadas. Hay más fotos que se pueden organizar.</string>
    <string name="message_dialog_cannot_create_folder">No se puede crear la carpeta %1$s</string>
    <string name="message_dialog_cannot_write_to_folder">No se puede escribir en la carpeta %1$s. Por favor, seleccione una carpeta diferente en el almacenamiento interno o en la tarjeta SD.</string>
    <string name="message_dialog_cannot_change_date">La fecha de las fotos de %1$s de %2$s no se puede cambiar a %3$s, ya que ya hay fotos para esta fecha</string>
    <string name="message_dialog_no_organized_photos">No hay fotos disponibles para la visualización. Por favor, tome primero un par de fotos oculares y asigne nombre y fecha.</string>
    <string name="message_dialog_file_does_not_exist">El archivo %1$s no existe.</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_move_file">Error al mover el archivo %1$s a %2$s</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_move_folder_partially">Error mientras se mueve la carpeta %1$s a %2$s - Por favor, consulte las carpetas y mover archivos a la carpeta apropiada.</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_rename_file">Error al cambiar el nombre de archivo %1$s a %2$s</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_delete_file">No se ha podido eliminar la foto %1$s</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_delete_all_files">No se ha podido eliminar todos los archivos de la carpeta de entrada</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_delete_file_for_date">No se ha podido eliminar las fotos de %1$s de %2$s</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_move_file_for_date">Error al mover las fotos de %1$s de %2$s</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_delete_folder">No se ha podido eliminar la carpeta de %1$s</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_change_date">No se pudo cambiar la fecha para las fotos de %1$s de %2$s a %3$s</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_store_metadata">No se ha podido almacenar los metadatos en el archivo %1$s</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_store_exif">No se ha podido almacenar los EXIF metadatos en el archivo %1$s - por favor póngase en contacto con el productor.</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_access_camera">No se ha podido acceder a la cámara.\n\nDetalles de error: %1$s</string>
    <string name="message_dialog_failed_to_open_google_play">Error al abrir Google Play.</string>
    <string name="message_dialog_trial_names">En la versión de prueba es permitido utilizar sólo hasta tres nombres. Por favor, compre un paquete premium para obtener acceso ilimitado.</string>
    <string name="message_dialog_trial_time">La versión de prueba de la aplicación se puede utilizar solamente por dos semanas. Por favor, compre un paquete premium para obtener acceso ilimitado.</string>
    <string name="message_dialog_trial_pending">Su transacción de compra del paquete premium está pendiente. Puede usar la aplicación tan pronto como se complete la transacción.</string>
    <string name="message_dialog_trial_overlays">La versión de prueba de la aplicación limita el uso a los mapas iridológicos 1–3 solamente. Por favor, compre un paquete premium para obtener acceso ilimitado.</string>
    <string name="message_dialog_purchase_thanks">¡Gracias por su compra!</string>
    <string name="message_dialog_purchase_thanks_premium">¡Gracias por su compra! Ahora puede utilizar la aplicación ilimitadamente.</string>
    <string name="message_dialog_purchase_thanks_pending">¡Gracias por su compra! Tan pronto como se confirme la transacción, puede usar la aplicación sin limitaciones.</string>

    <string name="message_dialog_select_extsdcard">En el diálogo Android siguiente, por favor seleccione la tarjeta externa SD (ya sea la tarjeta sd completo o la carpeta seleccionada) y confirme en la parte inferior.</string>
    <string name="message_dialog_select_photos_folder">En el siguiente cuadro de diálogo de Android, seleccione la carpeta donde desea almacenar las fotos de los ojos y confirme en la parte inferior.</string>
    <string name="message_dialog_select_photos_folder_saf_new">En el siguiente cuadro de diálogo de Android, seleccione la carpeta donde desea almacenar las fotos de los ojos y confirme en la parte inferior. La aplicación almacenará las fotos en una nueva subcarpeta «%1$s» de la carpeta seleccionada.</string>
    <string name="message_dialog_select_photos_folder_saf">Para admitir las últimas versiones de Android, la aplicación debe volver a consultar los permisos de carpeta. En el siguiente cuadro de diálogo de Android, seleccione la carpeta «%1$s» donde almacena las fotos de los ojos, y confirme el permiso.</string>
    <string name="message_dialog_changed_photos_folder">Seleccionó una carpeta diferente «%2$s». Seleccione la carpeta «%1$s» donde se almacenan actualmente las fotos del ojo.</string>
    <string name="message_dialog_select_input_folder">En el siguiente cuadro de diálogo de Android, seleccione la carpeta de entrada para nuevas fotos de ojos y confirme en la parte inferior.</string>
    <string name="message_dialog_select_input_folder_saf">Para admitir las últimas versiones de Android, la aplicación debe volver a consultar los permisos de carpeta. En el siguiente cuadro de diálogo de Android, seleccione la carpeta de entrada para nuevas fotos de ojos %1$s y confirme el permiso.</string>
    <string name="message_dialog_changed_input_folder">Seleccionó una carpeta diferente «%2$s». Seleccione la carpeta de entrada actual «%1$s».</string>
    <string name="message_dialog_migrate_saf_now">Con Android 11, deberá otorgar permisos adicionales a la aplicación, para que aún pueda leer y escribir las fotos de los ojos en el dispositivo. Puede dar los permisos ya ahora. ¿Quiere hacer esto ahora?</string>
    <string name="message_dialog_migrate_saf_postpone">¿Desea hacerlo en el próximo uso de la aplicación, o desea posponerlo hasta que el dispositivo se actualice a Android 11?</string>

    <string name="message_dialog_unformatted_file">El archivo %1$s no está formateado correctamente</string>
    <string name="message_dialog_confirm_delete_date">¿Realmente desea borrar las fotos de %1$s de %2$s?</string>
    <string name="message_dialog_confirm_delete_folder">¿Realmente desea eliminar %1$s con todas las fotos?</string>
    <string name="message_dialog_confirm_delete_photo">¿Realmente desea eliminar la foto %1$s?</string>
    <string name="message_dialog_confirm_delete_two_photos">¿Realmente desea eliminar las dos fotos?</string>
    <string name="message_dialog_confirm_delete_all_photos">¿Realmente desea eliminar todas las fotos de la carpeta de entrada?</string>
    <string name="message_dialog_confirm_no_jpeg">Las fotos seleccionadas no son JPG fotos. Por lo tanto, parte de la funcionalidad (tal como almacenamiento de información) no funcionará. ¿Quiere continuar?</string>
    <string name="message_dialog_confirm_overwrite">Para el nombre «%1$s» ya hay fotos de ojo de %2$s. ¿Desea sobrescribir estos?\n\nDe lo contrario, por favor seleccione un nombre o una fecha diferente.</string>
    <string name="message_dialog_confirm_need_file_permission">Esta aplicación tiene que tener el permiso de su almacenamiento externo con el fin de acceder a las imágenes. Por favor, proporcione este acceso.</string>
    <string name="message_dialog_confirm_need_camera_permission">Por favor, proporcionar acceso a la cámara.</string>
    <string name="message_dialog_confirm_missing_permission">La aplicación no puede ejecutarse con permisos obligatorios faltantes. La aplicación está saliendo.</string>
    <string name="message_dialog_confirm_rate_app">Si le gusta la aplicación, por favor, lo recomiendo. ¿Le gustaría calificarla en Google Play?</string>
    <string name="message_dialog_confirm_rate_icon">¿Desea eliminar el icono de calificación de la aplicación?</string>
    <string name="message_dialog_confirm_external_flash">¿Desea utilizar un flash LED externo conectado a la toma de auriculares?</string>
    <string name="message_dialog_outofmemoryerror">La aplicación se ha bloqueado debido a la falta de memoria. Si esto ocurre repetidamente, entonces usted debe ir a los ajustes, cambiar la opción «Mostrar imagen en alta resolución» en el valor «Cargar sólo si se solicita» ", y reducir el valor de «Tamaño máximo de mapas de bits».</string>
    <string name="message_dialog_hints_will_be_shown">A partir de ahora, la aplicación mostrará consejos en diversas situaciones (incluyendo los que usted apaga antes). Puede apagarlas individualmente.</string>
    <string name="message_dialog_no_hints_will_be_shown">A partir de ahora, la aplicación no mostrará ninguna de los consejos existentes en la actualidad. Si las futuras versiones de la aplicación tienen nuevos consejos, éstos se muestran.</string>
    <string name="message_dialog_triggering_purchase">Activando la compra en Google Play&#8230;</string>
    <string name="message_guide_resize_iris">Por favor, mueva el ojo hasta que el iris llena el círculo. Entonces, pulse «OK».</string>
    <string name="message_guide_resize_pupil">Ahora, cambie el tamaño del ojo hasta que la pupila llena el círculo. Entonces, pulse «OK».</string>
    <string name="imageinfo_line_filename">Nombre del archivo:</string>
    <string name="imageinfo_line_filedate">Fecha del archivo:</string>
    <string name="imageinfo_line_name">Nombre:</string>
    <string name="imageinfo_line_comment">Comentario:</string>

</resources>