<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="html_release_notes_base">
<![CDATA[
	<h2>Diagnostic Oculaire - Notes de version</h2>
]]>
    </string>
    <string name="html_overview" formatted="false">
<![CDATA[
<h2>Diagnostic Oculaire - Aperçu</h2>


	Cette application a pour but de soutenir la visualisation des photographies oculaires sur un appareil Android, afin de réaliser un diagnostic médical.

<h3>Principales fonctionnalités</h3>

<ul>
	<li>Organisation des photos des yeux par nom, date et côté (droit/gauche)</li>

	<li>Affichage de deux photos des yeux en parallèle (avec un redimensionnement individuel complet), afin que des comparaisons soient possibles (comme la comparaison droite-gauche, la comparaison avant-après, la comparaison entre différentes personnes, ou la comparaison avec une topographie de l\'iris).</li>

	<li>Modification de la luminosité et du contraste de la photo pendant l\'affichage, et superposition avec une topographie de l\'iris.</li>

	<li>Vous pouvez également enregistrer des informations dans les photos, telles que les ajustements de luminosité et les commentaires. Pour pouvoir stocker des informations et utiliser toutes les fonctionnalités de l\'application, vous avez besoin de photos au format JPG.</li>

</ul>

<h3>Activités principales</h3>

<h4>Étape 1 : Organiser les photos.</h4>

<p>Dans cette étape, vous pouvez organiser les photos des yeux.</p>

<p>L\'application attend de nouvelles photos des yeux dans un dossier d\'entrée. Ce dossier est préconfiguré comme le dossier cible de l\'application Eye-Fi ou comme le dossier par défaut de la caméra, mais peut être modifié via les paramètres.</p>

<p>Dans l\'activité « Organiser les nouvelles photos », vous pouvez attribuer de nouvelles photos des yeux du dossier d\'entrée à une personne et une date, et les préparer ainsi pour l\'application. Ensuite, les photos seront renommées et déplacées dans le dossier des photos des yeux.</p>

<p>
	Comme autre alternative, vous pouvez prendre des photos directement depuis l\'application avec la caméra de l\'appareil. Cela ne donnera normalement pas de photos de qualité adéquate, mais cela sert d\'alternative à une caméra professionnelle, en particulier si vous utilisez une lentille macro telle que la
	<a href="https://sites.google.com/view/irisocamera/home/english/miniris-eng" target="_blank">Miniris-2</a>
	ou
	<a href="https://sites.google.com/view/irisocamera/home/english/iricell-eng" target="_blank">Iricell</a>
	.
</p>

<p>Comme troisième alternative,</p>

<h4>Étape 2 : Voir les photos.</h4>

<p>C\'est le but principal de l\'application, mais cela nécessite que les photos soient organisées via l\'étape 1.</p>

<p>Dans cette activité, vous pouvez</p>

<ul>
	<li>Afficher l\'une des photos en détail. Vous pouvez également modifier la luminosité et le contraste de la photo, afficher des topographies de l\'iris en superposition, ou écrire un commentaire sur une photo.</li>

	<li>Afficher deux photos pour comparaison (et les pincer indépendamment).</li>
</ul>

<h3>Période d\'essai / Achats intégrés</h3>

<p>L\'application permet une utilisation gratuite uniquement pendant une période d\'essai de deux semaines. Une utilisation ultérieure nécessite l\'achat unique d\'un package intégré.</p>

<h3>Application Windows</h3>

<p>
	Il existe une application Windows complémentaire qui peut être utilisée pour voir les photos qui ont été organisées avec cette application. Pour plus d\'informations, consultez
	<a href="https://augendiagnose-app.de/en/windowsapp/">https://augendiagnose-app.de/en/windowsapp/</a>
	.
</p>

<h3>Stockage des données</h3>

<p>L\'application stocke des informations (comme la position de l\'iris ou les commentaires) directement dans les fichiers image JPG. Cela a l\'avantage que toutes ces informations sont toujours disponibles si vous copiez les photos d\'un appareil à un autre. Dans une certaine mesure, des informations telles que les commentaires seront même disponibles lors de la visualisation des fichiers sous MS Windows.</p>

<p>Cependant, ce type de stockage comporte un petit risque. Il peut arriver que sur certains appareils, ou pour des photos provenant de certaines caméras, le stockage d\'informations dans le JPG échoue, ou peut-être même détruise le fichier JPG. Par conséquent, il est recommandé de conserver des sauvegardes de vos fichiers JPG au moins lors de la première utilisation de l\'application avec un nouvel appareil ou avec une nouvelle caméra.</p>


<a name="privacy"></a>
<h3>Politique de confidentialité</h3>

<p>
	L\'application « Diagnostic Oculaire » utilise la caméra pour prendre des photos des yeux. L\'application ne stocke, ne collecte ni n\'envoie aucune donnée personnelle de quelque nature que ce soit. Toutes les photos prises par l\'application sont stockées uniquement localement sur votre appareil.
</p>

<p>
	L\'application utilise également Google Analytics pour collecter des informations statistiques sur les erreurs de l\'application et son utilisation. Cela a pour but d\'obtenir des informations pour de futures améliorations de l\'application. Voir la
	<a href="https://support.google.com/analytics/answer/6004245?hl=en" target="_blank">Politique de confidentialité de Google Analytics</a>
	pour plus de détails.
</p>
]]>
    </string>
    <string name="html_settings" formatted="false">
<![CDATA[
<h2>Paramètres</h2>

L\'application permet les paramètres suivants :
<h3>Paramètres d\'entrée</h3>

<table width="100%" border="1">
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Dossier d\'entrée pour les nouvelles photos des yeux</td>
		<td width="70%" valign="top">
			<p>C\'est le dossier à partir duquel l\'application importe de nouvelles photos des yeux. Par défaut, il s\'agit soit du dossier cible de l\'application Eye-Fi, soit du dossier standard de l\'application Caméra. Cependant, vous pouvez configurer ici tout autre dossier.</p>

			<p>Contexte concernant l\'application Eye-Fi : en général, la caméra de l\'appareil mobile n\'est pas suffisante pour capturer des photos des yeux de haute qualité. Une approche plus pratique consiste à utiliser une caméra externe avec une carte SD Eye-Fi, qui transfère les photos via WLAN vers l\'appareil mobile.</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">La dernière photo est l\'œil droit</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez définir si la dernière photo est celle de l\'œil droit ou de l\'œil gauche. Par défaut, il s\'agit de l\'œil gauche (ce qui signifie que vous avez d\'abord pris une photo de l\'œil droit, puis de l\'œil gauche).</td>
	</tr>
</table>

<h3>Paramètres d\'affichage</h3>

<table width="100%" border="1">
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Trier par nom de famille</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez décider que les noms ne sont pas classés strictement par ordre alphabétique tel qu\'ils sont donnés, mais par le nom de famille.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Configuration guidée de la position de l\'iris et de la pupille</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez décider si vous êtes guidé à travers la définition de la position de l\'iris et de la pupille avant de pouvoir afficher les superpositions.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Couleur de superposition par défaut</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez définir la couleur par défaut pour les superpositions de topographie de l\'iris. (Standard : rouge)</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Langue</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez changer la langue dans laquelle l\'application est affichée. Un changement de valeur force un redémarrage de l\'application.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Afficher tous les conseils</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez réactiver tous les conseils.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Ne pas afficher les conseils</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez désactiver tous les conseils existants (ce qui est utile après une nouvelle installation si vous connaissez déjà l\'application).</td>
	</tr>
</table>

<h3>Paramètres de stockage et de mémoire</h3>

<table width="100%" border="1">
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Dossier de photos des yeux</td>
		<td width="70%" valign="top"><p>C\'est le dossier dans lequel l\'application gère les photos des yeux. Normalement, vous n\'avez pas besoin de changer cela. À partir de là, vous pouvez copier les photos sur d\'autres appareils.</p>

			<p>Le dossier prédéfini est « EyePhotos ».</p>

			<p>Vous pouvez sélectionner ici un dossier soit sur la mémoire de votre appareil, soit sur une carte SD. Dans Android 4.4 (Kitkat), le stockage sur carte SD a certaines limitations, par conséquent certaines opérations prendront plus de temps. Dans Android 5, lors de la sélection d\'un dossier sur la carte SD, vous devrez accorder des droits d\'accès à la carte SD via le cadre d\'accès au stockage d\'Android.</p></td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Taille maximale de Bitmap</td>
		<td width="70%" valign="top">C\'est la taille à laquelle les photos sont réduites avant d\'être affichées. Ce redimensionnement est nécessaire pour économiser la mémoire de l\'appareil. La valeur par défaut est 2048. Sur les appareils avec peu de mémoire, il peut être nécessaire de configurer une valeur plus petite (comme 1024). Des valeurs trop grandes peuvent provoquer des plantages de l\'application.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Afficher l\'image en pleine résolution</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez décider dans quelles circonstances la photo est affichée en pleine résolution, ce qui permet de voir plus de détails sur la photo, mais consomme de la mémoire et du temps de calcul.

			<ul>
				<li><b>Toujours charger automatiquement :</b> L\'application stocke toujours les photos en pleine résolution dans la mémoire. Cela offre la meilleure expérience utilisateur sur les appareils haut de gamme, mais peut entraîner des plantages s\'il n\'y a pas assez de mémoire disponible.</li>

				<li><b>Charger automatiquement lors de l\'affichage d\'une seule photo :</b> L\'application affiche la pleine résolution uniquement lors de l\'affichage d\'une seule image. Cela nécessite la moitié de la mémoire.</li>

				<li><b>Charger uniquement à la demande :</b> L\'application n\'affiche pas l\'image en pleine résolution. Cela nécessite le moins de mémoire et de CPU, mais les détails de la photo peuvent être perdus. Le bouton « loupe » <img src="../drawable/ic_clarity.png" />
					permet d\'afficher le détail actuel de l\'image en pleine résolution.</li>
			</ul>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Enregistrer des données supplémentaires dans le jpeg</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez limiter le stockage de données dans les fichiers JPG par l\'application.

			<ul>
				<li><b>Stocker dans l\'EXIF (recommandé) :</b> L\'application stocke les informations pertinentes dans le fichier JPG, même dans des champs standard visibles sous Windows.</li>

				<li><b>Stocker dans des champs personnalisés :</b> L\'application stocke des informations dans le fichier JPG, mais uniquement dans des champs séparés. Les champs standard restent inchangés ; l\'échange de données avec Windows n\'est pas possible.</li>

				<li><b>Ne pas stocker de données dans les images :</b> L\'application ne stocke pas d\'informations dans les fichiers JPG. (Cela limite les fonctionnalités de l\'application.)</li>
			</ul>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Détection automatique de l\'iris</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez sélectionner si l\'application doit automatiquement essayer de trouver la position de l\'iris et de la pupille dans les photos des yeux. Cela simplifie généralement le positionnement des superpositions, mais cela nécessite de nombreuses ressources du téléphone, et le résultat peut être incorrect.</td>
	</tr>
</table>

<h3>Paramètres de la caméra</h3>

<table width="100%" border="1">
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Compatibilité de la caméra</td>
		<td width="70%" valign="top">Si votre appareil fonctionne sous Android 5 ou supérieur, vous pouvez alors sélectionner si la fonctionnalité de la caméra doit utiliser les nouvelles fonctionnalités d\'Android 5 ou non. La sélection de « Android 4 » a du sens en cas de problèmes de compatibilité avec Android 5.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Activer le flash</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez activer la fonctionnalité de la lampe de poche. Par défaut, cela est désactivé, car il est dangereux d\'utiliser la lampe de poche près de l\'œil.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Activer le flash LED externe</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez définir si l\'utilisation d\'un « Flash & Fill-in Light » branché dans la prise casque doit être prise en charge.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Utiliser la caméra frontale</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez spécifier d\'utiliser la caméra frontale pour prendre des photos. Par défaut, la caméra arrière est utilisée.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Afficher le lien vers l\'application de la caméra</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez spécifier si le bouton pour prendre des photos avec l\'application de la caméra système doit être affiché.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Position de l\'écran de la caméra</td>
		<td width="70%" valign="top">Si le ruban Miniris cache certains boutons sur l\'écran de la caméra, vous pouvez utiliser ce paramètre pour décaler l\'écran de la caméra vers la droite ou la gauche.</td>
	</tr>
</table>

<h3>Configuration des boutons de superposition</h3>

<p>Cette page vous permet de définir quelles superpositions de topographie de l\'iris peuvent être affichées en appuyant sur les boutons de superposition. Le même réglage peut également être effectué lors de l\'affichage des photos, en effectuant un long clic sur un bouton de superposition.</p>

<h3>Packs Premium / Support</h3>

<p>Cette page offre la possibilité d\'acheter un pack premium qui vous donne un accès illimité à toutes les fonctions de l\'application.</p>

<p>En outre, les fonctionnalités suivantes sont disponibles :</p>

<table width="100%" border="1">
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Supprimer les publicités (uniquement pour les utilisateurs des anciennes versions)</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez désactiver toutes les publicités (actuellement uniquement aux États-Unis). Cette fonctionnalité peut être activée via un don ou via une clé utilisateur.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Contacter le développeur</td>
		<td width="70%" valign="top">Ici, vous pouvez envoyer un e-mail au développeur en cas de souhaits ou de problèmes.</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="30%" valign="top">Clé utilisateur</td>
		<td width="70%" valign="top">Une clé utilisateur qui permet de déverrouiller des fonctionnalités supplémentaires.</td>
	</tr>
</table>
]]>
    </string>
    <string name="html_organize_photos" formatted="false">
<![CDATA[
<h2>Organiser les photos</h2>

<p>Ici, vous pouvez organiser vos photos des yeux.</p>

<p>Les deux dernières images du dossier d\'entrée sont affichées.</p>

<p>Avec le bouton « Changer », vous pouvez échanger les deux photos.</p>

<p>Avec le bouton « Autres photos », vous pouvez sélectionner une ou deux photos différentes du dossier d\'entrée, en cliquant sur deux des photos affichées. Ici, vous pouvez également supprimer des photos du dossier d\'entrée en utilisant le menu contextuel (clic long sur une photo).</p>

<p>À « Sélectionner un nom », vous pouvez définir le nom de la personne dont les photos des yeux sont prises. Ici, vous pouvez soit sélectionner un nom existant, soit entrer un nouveau nom.</p>

<p>À « Sélectionner une date », vous pouvez sélectionner la date à laquelle les photos sont listées. En général, il s\'agit de la date de capture des photos, qui est présélectionnée. Cependant, vous pouvez sélectionner une date différente. Cela est nécessaire en particulier si vous souhaitez conserver plus d\'une paire d\'yeux d\'une personne pour une date - l\'application n\'autorise qu\'une paire de photos par jour et par personne.</p>

<p>Avec le bouton « OK », vous pouvez déplacer la paire de photos des yeux sélectionnée vers le dossier des photos des yeux. Les photos sont attachées au nom et à la date donnés et peuvent ensuite être utilisées par l\'application.</p>

<p>En appuyant sur la paire de photos, vous pouvez voir les deux photos en détail. (Voir également « Voir les photos »)</p>
]]>
    </string>
    <string name="html_display_photos" formatted="false">
<![CDATA[
<h2>Voir les photos</h2>

<p>Ici, vous pouvez sélectionner le nom d\'une personne dont vous souhaitez voir les photos des yeux. Ensuite, vous verrez toutes les photos des yeux de cette personne dans une liste triée par date.</p>

<p>Ensuite, vous avez les possibilités suivantes :</p>

<ul>
	<li>Afficher l\'une des photos en détail (via un clic sur une photo).</li>

	<li>Afficher les deux photos d\'une date (via un clic sur une date)</li>

	<li>Afficher deux photos de dates différentes (via un clic long sur une photo et un clic sur une deuxième photo)</li>

	<li>Afficher deux photos de différentes personnes : Sélectionnez une photo de cette personne (via un clic long), puis sélectionnez une photo d\'une autre personne.</li>
</ul>

<p>Notez que les graphiques de topographie de l\'iris peuvent être organisés de la même manière que les photos des yeux - cela permet de comparer les photos des yeux avec des graphiques de topographie de l\'iris. De tels graphiques ne sont pas inclus dans l\'application (sauf en tant que superpositions).</p>

<h3>Autres options dans l\'aperçu</h3>

<ul>
	<li>En faisant un clic long sur un nom dans la liste des noms, vous pouvez changer ou supprimer le nom</li>

	<li>En faisant un clic long sur une date dans la liste des photos pour un nom, vous pouvez changer la date ou supprimer les photos de cette date, ou vous pouvez
						les déplacer à nouveau dans le dossier d\'entrée (par exemple pour les déplacer vers un autre nom).
					</li>
</ul>

<h3>Autres options dans la vue détaillée</h3>

<p>Dans la vue détaillée (une ou deux photos), vous avez les possibilités supplémentaires suivantes :</p>

<ul>
	<li>Modifier la luminosité et le contraste via des curseurs <img src="../drawable/ic_seek_brightness.png" /><img
		src="../drawable/ic_seek_contrast.png" />, ainsi que la saturation <img
		src="../drawable/ic_seek_saturation.png" /> et la température de couleur <img src="../drawable/ic_seek_color_temperature.png" /></li>

	<li>Rotation de la photo (bouton <img src="../drawable/ic_btn_rotate.png" class="frameless" />)
	</li>

	<li>
		<p>
			Affichage des topographies de l\'iris en tant que superposition (bouton rond <img src="../drawable/ic_btn_wheel.png" class="frameless" />
			et boutons numérotés), adaptation de la superposition à l\'iris et stockage de la position de la superposition (bouton de verrouillage <img
				src="../drawable/ic_lock_open.png" />)
		</p>
		<p>En faisant un clic long sur l\'un des boutons numérotés, vous pouvez changer la superposition pour ce bouton. Pour le dernier
			bouton numéroté, cela vous permet également de supprimer le bouton ou d\'ajouter un autre bouton.</p>
	</li>

	<li>Définir la taille de la pupille pour les superpositions (bouton <img src="../drawable/ic_btn_pupil_0.png" class="frameless" />). Ici
		vous pouvez soit garder la pupille centrée (<img src="../drawable/ic_btn_pupil_1.png" class="frameless" />) ou la déplacer librement (<img src="../drawable/ic_btn_pupil_2.png" class="frameless" />).
	</li>

	<li>Enregistrer les réglages sélectionnés de luminosité et de contraste (via le bouton « enregistrer » <img
		src="../drawable/ic_action_save.png" /> dans la barre \'action)
	</li>

	<li>Enregistrer la position et le zoom (via le bouton « enregistrer » <img src="../drawable/ic_action_save.png" /> dans la barre
		d\'action)
	</li>

	<li>Partager l\'image (via le bouton « partager » <img src="../drawable/ic_action_share.png" /> dans la barre d\'action)
	</li>

	<li>Modifier le commentaire de la photo (via le bouton « document » <img src="../drawable/ic_comment.png" /> dans la barre
		d\'action)
	</li>
</ul>

<p>
	Ces fonctionnalités peuvent être activées ou désactivées via le bouton « Afficher/Masquer les utilitaires » (<img
		src="../drawable/ic_tools_up.png" /> <img src="../drawable/ic_tools_down.png" /> <img
		src="../drawable/ic_tools_left.png" /> <img src="../drawable/ic_tools_right.png" />).
</p>
]]>
    </string>

</resources>
