<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="releasenotes_first_usage">
<![CDATA[
<h3>Nota importante:</h3>

<p>Esta aplicação permite o uso gratuito apenas por duas semanas, com limitações no número de fotos.</p>

<p>Por favor, tente o aplicativo. Se você achar útil, então você pode comprar um pacote premium dentro do aplicativo, que permite uso ilimitado.</p>

<h3>Informações para novos usuários:</h3>

<p>O objetivo desta aplicação é a organização e visualização de fotos nos olhos. Antes do primeiro uso, é necessário
Faça o seguinte:</p>
<p>1. Defina uma pasta de entrada para novas fotos de olhos e
<a href="appcode://selectInputFolder">defina a pasta de entrada nas configurações</a>.</p>
<p>2. Copie todas as fotos dos seus olhos existentes na pasta de entrada.</p>
<p>3. Atribua essas fotos a pessoas e datas e mude para a pasta de fotos de olhos do aplicativo, usando a funcionalidade &laquo;Organizar novas fotos&raquo ;.</p>
<p>Após essa preparação, você pode usar a funcionalidade &laquo;Visualizar as fotos&raquo; para ver e analisar suas fotos.</p>

<p>Na maioria das páginas do aplicativo, há um ponto de interrogação no canto superior direito - aqui você pode acessar a página de ajuda.</p>

<p>Existe um aplicativo complementar do Windows que pode ser usado para exibir fotos que foram
organizado com esta aplicação. Para mais informações, consulte
<a href="http://augendiagnose.jeisfeld.de/?page=windowsapp"> http://augendiagnose.jeisfeld.de/?page=windowsapp </a>.</p>

<p><b>Nota importante:</b> Esta aplicação modifica os ficheiros JPG de uma forma não destrutiva, a fim de armazenar os metadados dentro
os arquivos. Isso tem a vantagem de que todas as informações estão disponíveis se você
Copie as imagens de um dispositivo para outro. Até certo ponto, as informações como comentários
Ele ainda estará disponível no MS Windows, mas esse tipo de armazenamento impõe um pequeno risco. Você pode
acontecer em alguns dispositivos, ou para as fotos de algumas câmeras,
o armazenamento de informações no JPG falha, ou possivelmente até
destrói o arquivo JPG. Portanto, é recomendável que você mantenha cópias de
segurança de seus arquivos JPG, pelo menos quando você usa o aplicativo para
Primeira vez com um novo dispositivo ou com uma nova câmera. Por favor, informe-me se esses problemas aparecerem.
]]>
    </string>
    <string name="releasenotes_current_remark">
<![CDATA[<h3>Nota importante:</h3> A partir da versão 1.0, o aplicativo permite uso livre
         apenas por duas semanas, com limitações no número de fotos. O uso adicional requer a compra de um pacote premium. br>
         Os usuários que usam o aplicativo antes manterão todas as funções, quando o aplicativo permanecer instalado.<br>
         Novas instalações só terão acesso experimental.]]>
    </string>
	
    <string-array name="releasenotes_version_notes">
        <item>Versão inicial. Ele permite que você organize fotos em uma pasta de destino e mostre pares de fotos.</item>
        <item>Funcionalidade básica de sobreposições</item>
        <item>Correções menores</item>
        <item>Adicionado sobreposição</item>
        <item>Seleção de fotos alternativas na organização.</item>
        <item>Melhoria da atribuição de brilho / contraste.</item>
        <item>Várias pequenas melhorias e correções.</item>
        <item>Versão em inglês da sobreposição.</item>
        <item>Início do aplicativo pelo lado de fora com um conjunto de imagens</item>
        <item>Permitir imagens não JPG. Consideração da orientação EXIF da imagem.</item>
        <item>Segunda sobreposição personalizada Melhora a sobreposição de beliscar. Corrigidos alguns problemas de visualização</item>
        <item>Várias telas de ajuda.</item>
        <item>Armazenamento da posição de sobreposição no arquivo JPG.</item>
        <item>Adicionado mais uma sobreposição (italiano). Adicionado tela inicial para novos usuários. Correção de erros</item>
        <item>Menu de contexto em vista da imagem. Permite o armazenamento de contraste e brilho. Editando os comentários da imagem. Pequenas melhorias</item>
        <item>Exclua fotos e altere as datas através do menu de contexto. Pequenas melhorias e correções de bugs</item>
        <item>Introduziu o design especial para tablets - lista de nomes mesclados com a lista de fotos por nome</item>
        <item>Permitido armazenamento de posição e zoom da imagem. Mudança de brilho e contraste em vista de duas imagens.</item>
        <item>Ao editar o comentário, a imagem ainda é exibida. Correção de erros</item>
        <item>Agora é possível procurar por nomes. Ao organizar fotos, novos nomes podem ser inseridos mais diretamente.</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Seleção de pasta simplificada na configuração.</item>
        <item>Em mover fotos para a pasta de entrada. O aplicativo fica com a organização das fotos se houver mais fotos a serem organizadas.</item>
        <item>Navegação adicionada nas páginas de ajuda. Correção de erros</item>
        <item>Novas sobreposições Escolha a cor das sobreposições. Correção de erros</item>
        <item>Adicionado mais uma sobreposição Página de ajuda para as notas de lançamento. Correção de erros</item>
        <item>Melhoria da escala de contraste. Ativado salvando no cartão SD para o Android 4.4. Localização espanhola.</item>
        <item>Nova sobreposição</item>
        <item>Correção de erros - entre outros, o problema foi resolvido com letras maiúsculas na extensão do arquivo ("JPG")</item>
        <item>Ativando a mudança de idioma. Ativando ordem pelo sobrenome. Ativando a exclusão de fotos da pasta de entrada. Mostrar os últimos pares de fotos dos olhos no topo. Correções de bugs</item>
        <item>Ao exibir imagens, em vez de usar um menu contextual, agora há uma barra de ação na parte superior. Exibição do detalhe atual da imagem em resolução total. Correções de bugs</item>
        <item>Mostrar imagens automaticamente em resolução total. Nota: Se esta atualização levar a erros ou lentidão da aplicação no seu dispositivo, você deve alterar a configuração</item>
        <item>Opções modificadas para visualização em resolução total devido a problemas com dispositivos com pouca memória</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Ativado salvando no cartão SD para Android 5. Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Adicionado diálogos com dicas. Melhor gerenciamento de erros.</item>
        <item>Habilitado para mostrar informações da imagem durante a exibição detalhada. Lançamento do aplicativo do Windows. Correções de bugs</item>
        <item>Tire fotos diretamente do aplicativo. Permitir o uso de diferentes cartões SD para a pasta de entrada e a pasta de fotos. Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Anúncios (apenas nos EUA). Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Adicionadas doações por meio de compras no aplicativo. Anúncios ativados sem som Reorganizou as configurações. Correção de bugs.</item>
        <item>Novo processo para tirar fotos do aplicativo. Feito versão gratuita do aplicativo apenas uma versão de teste. Correções de bugs</item>
        <item>Tornou a câmera opcional novamente.</item>
        <item>Seleção de modos de foco da câmera. Ativando a base dos recursos do Android 5 da câmera. Correção de bugs</item>
        <item>Adaptação de sobreposições no tamanho e posição da pupila.\nPossibilidade de mover a tela da câmera através das configurações.\nCorreção de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Versão em espanhol da topografia de Jensen (Posição 3).\nPermitir o zoom enquanto analisa as imagens da câmera.\nCorreção de erros</item>
        <item>Foi adicionado um modo guiado para definir a posição da íris e da pupila.\nTopografía di Rayid.\nAgora os usuários podem especificar quais as sobreposições associadas aos botões de sobreposição.\nFix correction.</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Correção de bugs. Corrigidos problemas com o acesso de arquivos para o Android 6.</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Detecção automática da íris e posição da pupila. Correções de bugs</item>
        <item>Mudança na saturação e temperatura de cor. Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Zoom habilitado da câmera. Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Ícone de classificação Correções de bugs</item>
        <item>Ligado a nova aplicação de olhos-fi. Correções de bugs</item>
        <item>Política de privacidade adicionada</item>
        <item>Ativou o gerenciamento de uma única foto do olho. Correções de bugs</item>
        <item>Ativar o compartilhamento de fotos dos olhos. Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Usando o flash LED externo. Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Ativou o uso da câmera frontal. Rotação de Imagens</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Permite o uso do aplicativo da câmera do sistema. (Pode ser desativado na configuração da câmera). Correções de bugs</item>
        <item>Habilitado para escolher fotos da galeria.</item>
        <item>Melhor manuseio da orientação da câmera. Correções de bugs</item>
        <item>Fotografar a câmera usando o botão de volume</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Adicionado localização portuguesa. Correções de bugs</item>
        <item>Topografía di Rayid numérico. Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
        <item>Adicionado sobreposiçãos em francês e polonês</item>
        <item>Atualizado para o Android 9. Correções de bugs</item>
        <item>Correções de bugs</item>
    </string-array>
</resources>